<resources>
    <string name="app_name">Evcil Hayvanim</string>
    <string name="pet_lookup">Evcil Hayvan Bakımı</string>
    <string name="dog">Köpek</string>
    <string name="cat">Kedi</string>
    <string name="browser_key">AIzaSyCxnedrqfjp10ugO6ZyUGC_SoN6Wh9ZLpQ</string>
    <string name="bird">Kuş</string>
    <string name="fish">Balık</string>
    <string name="hamster">Hamster</string>
    <string name="parrot">Tavşan</string>
    <string name="dogPage">Köpek Sayfası</string>
    <string name="catPage">Kedi Sayfası</string>
    <string name="birdPage">Bird Page</string>
    <string name="fishPage">Balık Sayfası</string>
    <string name="hamsterPage">Hamster Sayfası</string>
    <string name="rabbitPage">Tavşan Sayfası</string>
    <string name="title_activity_menu">MenuActivity</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="mainPage">Ana Sayfa</string>
    <string name="shortest_shelter">En Yakın Barınak</string>
    <string name="shortest_vet">En Yakın Veteriner</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="hello_shelter_fragment">Hello Shelter Fragment</string>
    <string name="hello_vet_fragment">Hello Vet Fragment</string>
    <string name="hello_dog_fragment">Hello Dog Fragment</string>
    <string name="rabbit">Tavşan</string>
    <string name="hello_cat_fragment">Hello Cat Fragment</string>
    <string name="hello_bird_fragment">Hello Bird Fragment</string>
    <string name="hello_fish_fragment">Hello Fish Fragment</string>
    <string name="hello_hamster_fragment">Hello Hamster Fragment</string>
    <string name="hello_rabbit_fragment">Hello Rabbit Fragment</string>
    <string name="leave">Ayrılık</string>
    <string name="dog_lookup">Evcil Köpek Bakımı</string>
    <string name="no_alone">Evde yalnız bırakmak bir seçenek değildir</string>
    <string name="RSPCA">Süresi ne olursa olsun, yavru köpeğinizi asla tek başına bırakmamalısınız. RSPCA\'ya göre, bir milyondan fazla köpek evde tek başına kaldığında endişelenmekte, gürültücü ve zarar verici olmakta, sıklıkla evi kirletmektedir. Bu nedenle tatile gidiyorsanız ve yalnızca hafta sonu için dahi gidiyorsanız, lütfen kendi hazırlıklarınızın evcil hayvanınızın gereksinimlerini engellemesine izin vermeyin. Önceden plan yapmanız mantıklı olacaktır.</string>
    <string name="dog_hostels">Köpek pansiyonları: Köpeğinizi saygın bir köpek pansiyonuna yerleştirirseniz, evcil hayvan dostu bir ortamda, köpekleri seven ve ne yaptığını bilen insanların sağladığı güvenilir bir bakım ve ilgiyi garanti altına alırsınız. Sizden isteyecekleri tek şey, güncel aşı belgesidir. Ayrıca, yokluğunuzda evcil hayvanınızın acil bakıma ihtiyaç duyması ihtimaline karşı, tesisin ya da sizin geçerli bir evcil hayvan sigortanız olması gerektiğini unutmayın.</string>
    <string name="veteriner">Veteriner hekiminiz, bölgenizdeki en iyi köpek pansiyonları konusunda tavsiyede bulunabilecektir.</string>
    <string name="friends">Arkadaşlar: Siz yokken evinizde kalmayı ve hem evinize, hem de yavru köpeğinize göz kulak olmayı teklif edecek arkadaşlara ya da aileye sahip olacak kadar şanslı olabilirsiniz. Ancak bu kişilerin yapması gerekenleri bildiğinden ve evcil hayvanınızla anlaşabileceklerinden emin olmalısınız. Evcil hayvanınız evden uzakta olmayı fazla rahatsız edici buluyorsa, ideal çözüm bu olacaktır.</string>
    <string name="basic_rules">Birkaç Temel Kural</string>
    <string name="text1">Her ihtiyacını kabul etmek iyi bir yöntem değildir</string>
    <string name="text2">Yavru köpeğiniz büyüdükçe, kendini kabul ettirmeye de ihtiyacı olacaktır. Yavru köpekler, mücadele zemini olarak sıklıkla öğün zamanlarını seçerler. Ancak ona boyun eğmeniz hata olur. Onun her talebine karşılık vermeyeceğinizi anlamasını sağlamalısınız. Ayrıca, kendinizi ve onun çevresinde yaşayan ailenin geri kalan üyelerini de kabul ettirmeniz gerekecektir. Örneğin yavru köpekler, mama kaplarının çevresi konusunda bölgelerine fazla düşkün ve sahiplenici olabilir; dolayısıyla mamasını yerken yaklaşılırsa karışıklık çıkaracaktır. Bu davranış oldukça güç ve anti-sosyal hale gelebilir; bu nedenle buna bir dur demek zorundasınız. Bunu sağlamak çok da güç değildir, yalnızca biraz sabırlı olun. Aşağıdaki adımları izlemeniz durumunda, yavru köpeğinizde mükemmel bir sofra adabı gelişmelidir.</string>
    <string name="azar_azar">Azar azar</string>
    <string name="text3">Yavru köpeğinizin kabına az miktarda mama koyun ve uzaklaşın. Mamayı bitirdiğinde, kabın yanına geri dönün ve biraz daha mama koyun. Bu uygulama, hevesli bir şekilde yaklaşmanızı beklemesine yardımcı olacaktır.</string>
    <string name="mutluluk">Mutluluğunu sürdürün</string>
    <string name="text4">Siz yaklaştıkça kuyruğunu sallamaya başladığında, mutlu olduğunu anlayacaksınız; ancak şimdi onu, mamasını yerken yaklaşmanıza alıştırmanız gerekecektir.</string>
    <string name="now">Şimdi hepsi birden</string>
    <string name="text5">Artık, bir öğünde yiyeceği mamanın tümünü aynı anda kabına koymaya hazırsınız. Yakınında ayakta durun ya da oturun ve yedikçe, kabına özel bir ödül bırakın. Onunla yumuşak bir sesle konuşun ve kabına ödül bıraktıkça onu okşayın. Yavru köpeğiniz kabındaki mamanın tümünü bitirinceye kadar, bunu birkaç öğünde bir tekrarlayın.</string>
    <string name="daha_fazla_caba">Daha fazla çaba</string>
    <string name="text6">Yavru köpeğinizin çevresindeki insanları tanıması gereklidir - özellikle de ne yapacakları tahmin edilemeyen küçükçocukları. Ancak bu davranışın tehdit edici olmadığını anlamalıdır. Bir çocuğun davranışlarını taklit ederek anlamasına yardımcı olabilirsiniz: hızla mama kabına doğru gidin - ardından bir ödül bisküvisi bırakın. Mamasını yerken ona hafifçe çarpın ya da yakınına bir oyuncak yuvarlayın - dikkatinin dağılmasına neden olacak herhangi bir şey - ancak sakince mamasını yemeye devam ettiği için, kabına bir ödül bisküvisi bırakarak ödüllendirin. Bunu, her öğünde olmamak kaydıyla sıklıkla yapın. Yavru köpeğiniz ağzı yarı yarıya doluyken donup kalıyor, hırlıyor ya da size dik bakıyorsa, bırakın ve başka bir zaman tekrar deneyin. Bu durum devam ederse, en iyi yöntem bir hayvan eğitmeninin tavsiyesine başvurmanız olacaktır.</string>
    <string name="kisirlastirma">Kısırlaştırma Konusunda Bilmeniz Gereken Her Şey</string>
    <string name="text7">Kısırlaştırma, yavru köpeğiniz için yapabileceğiniz en iyi şeydir. İşte nedenleri:</string>
    <string name="kisirlastirilmis">Kısırlaştırılmış olan yavru köpekler daha mutlu ve daha sağlıklı büyür</string>
    <string name="text8">Dişi yavru köpeğinize fazlasıyla düşkünseniz, kısırlaştırmanın meme kanseri, rahim kanseri ve yumurtalık kanseri gelişme olasılığını azaltabildiğini duymak ilginizi çekecektir. Ayrıca rahim enfeksiyonu olasılığını da azaltmaktadır. Tüm bunlara ek olarak, planlanmayan gebelikle bağlantılı riskleri de önlemektedir. Bazı veteriner hekimler, dişileri ilk mevsimlerinden önce kısırlaştırmayı tercih etmekte, bazı hekimler de buna karşı çıkmaktadır; bu nedenle, zamanlama konusunda veteriner hekiminizle konuşmalısınız.</string>
    <string name="benefits">Size sağladığı yararlar</string>
    <string name="text9">Yavru köpeğinizi kısırlaştırmanın size ve ailenize sağladığı açık yararlar, hiçbir zaman istenmeyen yavrularla uğraşmak zorunda kalmayacak olmanızdır. Ancak başka avantajları da vardır. Yaşamının erken döneminde kısırlaştırılan erkekler daha az saldırgandır, kızgınlık döneminde dişiler yüzünden daha az uzaklaşırlar, bölgelerini idrarla belirleme olasılıkları ve muhtemelen mobilyalara ya da bacaklarınıza tırmanma olasılıkları daha düşüktür.</string>
    <string name="text10">Dişi bir yavru köpeğin kısırlaştırılması, bahçenizde kamp kuran başıboş erkekleri durduracak ve dişi köpeğin dolaşma isteğini azaltacaktır.</string>
    <string name="label1">Kısırlaştırma konusunda sizi endişelendirebilecek faktörler</string>
    <string name="text11">Kısırlaştırmayı destekleyen tüm bu güçlü kanıtlara karşın, bazı kaygılarınız da olabilir. Dilerseniz, sık görülen birkaç endişeyi gözden geçirelim:</string>
    <string name="label2">Operasyon geçiren yavru köpeğinizle ilgili endişeler</string>
    <string name="text12">Yavru köpeğinin bir operasyon geçirmesini hiç kimse hafife almaz; ancak kısırlaştırmanın, istatistiksel olarak son derece güvenli olan rutin bir prosedür olduğunu bilmeniz önemlidir. Tıbbi açıdan sağladığı yararlar, tüm riskleri aşmaktadır.</string>
    <string name="label3">Yavru köpeğim şişmanlayacak mı?</string>
    <string name="text13">Yavru köpeğinizin mutlaka kilo alması gibi zorunlu bir durum söz konusu değildir. Yalnızca ona verdiğiniz mama miktarını aktivite düzeyine uygun olarak ayarlamayı unutmayın. Veya bir yaşına geldiğinde, mamasını Hill’s™ Science Plan™ Light gibi düşük kalorili bir mama ile değiştirmeyi düşünebilirsiniz.</string>
    <string name="label4">Yavru köpeğimin kişiliği değişecek</string>
    <string name="text14">Yalnızca daha iyi yönde! Daha az saldırgan olacak, başıboş dolaşma ve idrar püskürtme (idrarla bölgesini belirleme) olasılığı azalacaktır.</string>
    <string name="label5">Neleri içerir?</string>
    <string name="text15">Gerçekleştirilecek olan bu prosedür için, evcil hayvanınıza genel anestezi uygulanması gerekecektir.</string>
    <string name="text16">Erkekler için, operasyon her iki testisin çıkarılmasını; dişilerde ise, rahim ve yumurtalıkların ya da yalnızca yumurtalıkların çıkarılmasını içermektedir.</string>
    <string name="text17">Normal olarak veteriner hekiminiz, girişimden önceki on iki saat boyunca yavru köpeğinize yiyecek ya da su vermemenizi isteyecektir.</string>
    <string name="text18">Muhtemelen yavru köpeğinizi aynı gün eve götürebileceksiniz; ancak uyuşukluğu çok fazlaysa, biraz daha uzun bir süre kalması gerekebilir.</string>
    <string name="text197">Veteriner hekiminiz, akşamları yavru köpeğinize hafif bir mama vermenizi önerecektir ve böyle bir mama verebilir.</string>
    <string name="text20">Yavru köpeğiniz eve döndüğünde birkaç gün dinlenmeye ve daha fazla sevgi ve ilginize ihtiyaç duyacaktır. Etrafta zıplamasına ya da dikişlerini ısırmasına izin vermemelisiniz. Tüm egzersizi \'yalnızca hafif bir egzersiz\' olmalı ve sizin eşliğinizde gerçekleşmelidir. Veteriner hekiminiz, onun bakımı konusunda size daha fazla tavsiyede bulunacak ve girişim sonrası kontrol için yavru köpeğinizi ne zaman getirmeniz gerektiği konusunda bilgi verecektir. Genellikle, dikişlerin kontrolü ve gerekiyorsa çıkarılması için girişimden 10 gün sonra gitmeniz istenecektir.</string>
    <string name="label6">Yavru Köpeğinizin Rahatsızlıklara Karşı Aşılanması</string>
    <string name="label7">Aşı uygulamasının yaşamsal olduğu sağlık sorunları</string>
    <string name="text21">Yavru köpeğinizin aşılanması, onun çeşitli önemli rahatsızlıklardan korunmasına yardımcı olabilir. Aşağıdaki rahatsızlıklar kulağa ürkütücü gelse de, yavru köpeğinizin tüm aşılarını yaptırırsanız, artık bu konuda endişelenmenize gerek kalmayacaktır.</string>
    <string name="text22">Canine distemper (köpek gençlik hastalığı)</string>
    <string name="text23">Semptomları öksürük, ishal, yüksek ateş, kusma, göz iltihabı ve burun akıntısını içermektedir. Bazen burun ve taban yastıkçıkları sertleşerek çatlayabilir ve daha ciddi hastalık durumlarında nöbetler, kas spazmları ya da felç meydana gelebilir. Bu rahatsızlık ölümcül olabilmektedir.</string>
    <string name="text24">Köpek parvovirüs</string>
    <string name="text25">Bu, kanlı ishalle karakterize olan son derece bulaşıcı bir rahatsızlıktır. Diğer semptomları, kusma, enerji eksikliği, depresyon ve yüksek ateşi içermektedir. Altı aylıktan küçük olan yavru köpekler, ölümcül olabilen parvovirüse karşı özellikle duyarlıdır.</string>
    <string name="text26">Köpek hepatiti</string>
    <string name="text27">Bu rahatsızlığın semptomları, öksürük, karın ağrısı, nöbetler, kusma ve ishali içermektedir. Gözler mavimsi renkte görünebilir (hepatit mavi gözü). On iki aylıktan küçük olan yavru köpekler ciddi ve potansiyel olarak yaşamı tehdit eden bu karaciğer rahatsızlığına karşı daha duyarlıdır.</string>
    <string name="text28">Leptospirozis</string>
    <string name="text29">Enfekte hayvanların idrarına temas yoluyla geçebilen bakteriyel bir hastalıktır. Leptonun bir formu, idrar yoluyla başka köpeklere geçebilmekte, Weil hastalığı adı verilen bir başka formu ise sıçan idrarı yoluyla geçmektedir. Semptomları depresyon, yüksek ateş, aşırı susama, cansızlık, idrar çıkma artışı, karın ağrısı, kusma, kanlı ishal ve sarılığı içermektedir. Yavru köpeğiniz sarılık olursa, derisinin sarı renkte olduğunu görebilirsiniz - bu durum, göz aklarında ya da yanaklarının iç kısmında da saptanabilir. Ciddi rahatsızlık durumlarında, bu hastalık birkaç saat içinde ölümcül olabilmektedir. Bu Lepto formu insanlara da bulaşabilmektedir.</string>
    <string name="text30">Canine parainfluenza (köpek nezlesi) virüsü</string>
    <string name="text31">Kennel cougha sebep olan son derece enfeksiyöz bir rahatsızlıktır. Bu, köpeğin boğulur gibi ses çıkarabildiği çok ciddi olabilen kuru, kesik bir öksürüktür.</string>
    <string name="text32">Sağlıklı Deri ve Sağlıklı Tüyler</string>
    <string name="text33">Köpeğinizin iyi durumda kalmasının önemli bir bölümü, derisi ve tüylerinin sağlıklı olmasını sağlamaktır. Köpeğinize yaptığınız bakımın miktarı değişiklik göstermekle birlikte, tüm köpekler için iyi bir tüy tarama programı uygulanmalıdır.</string>
    <string name="text34">Çeşitli tüy bakımı hizmetlerini düşük fiyatlarla sunan pek çok yer bulabilirsiniz. Bölgenizdeki bir evcil hayvan mağazası, sizi ünlü bir özel evcil hayvan kuaför salonuna yönlendirecek bir nokta olabilir ya da bölgenizdeki veteriner kliniği kuaför hizmeti sunuyor olabilir. Kuaför salonundaki ekip iyi eğitimli, profesyonel ve sizin köpeğinizin ırkı için söz konusu olan özel gereksinimler konusunda bilgili olacaktır. Bu kişiler, köpeğinizin kulak temizliği ve tırnaklarının kesilmesi gibi bakımlarını da yapacaktır.</string>
    <string name="text35">D.I.Y. tüy bakımı</string>
    <string name="text36">Köpeğinizin tüy bakımını kendiniz yapmayı tercih edebilirsiniz ya da işin çoğunu kendiniz yaparak köpeğinizi bazen profesyonellere götürebilirsiniz. Köpeklerin çoğu, iyi bir fırçalama ile kendilerine ilgi göstermenizi özellikle sevdiğinden, fırçalama, köpeğinizle zaman geçirmek için büyük bir fırsattır.</string>
    <string name="text37">Kısa ya da sert tüylü ırklarda dahi, sağlıklı tüyler yumuşak ve rölatif olarak düz olacaktır. Tüyler parlak olmalı, ancak tüylerde yağ ve güçlü bir koku olmamalıdır. Tüyleri sağlıklı olmayan bir köpeğin tüyleri kuru olacak ve kolaycak kırılacaktır; bu da, çok sayıda tüyün kopmasına neden olacaktır. Tüylerin kendi yapısı yağlı ya da tozlu bir görünümde olabilir. Sağlıksız tüylerin diğer belirtileri, tüysüz noktaları ve yağlı, kötü bir kokuyu içermektedir.</string>
    <string name="text38">Düzenli fırçalama</string>
    <string name="text39">Fırçalama, köpeğinizin tüy bakımının önemli bir bölümüdür. Uzun tüylü ırkların haftada iki kez fırçalanması gerekecektir; ancak tüy dökmeye eğilimli olan ya da tüylerinin altındaki tabaka kalın olan köpekler haftada bir kez fırçalanmalıdır. Düzenli tüy bakımı, kısa tüylü ırklarda dahi, kopan tüyleri uzaklaştırarak yarar sağlayacaktır.</string>
    <string name="text40">Her işte olduğu gibi, fırçalama için de doğru malzemeler gereklidir ve farklı tipte köpek tüyleri olduğundan, pek çok farklı fırça tipi vardır. İdeal olarak iki fırçaya ihtiyacınız vardır: köpeğinizin dıç tabakadaki tüyleri için geniş aralıklı dişleri olan bir fırça ve mükemmel bir tarama ve yüz çevresindeki tüyler için daha sık dişli bir fırça. Veteriner hekiminize ya da kuaförünüze bu konudaki önerilerini sorun.</string>
    <string name="text41">Banyo zamanı</string>
    <string name="text42">Köpek Kokusu, çoğunlukla bakteri artışından ve köpeğin tüyleri üzerindeki yağdan kaynaklanmaktadır. Ve köpeğiniz muhtemelen banyo yapmadan da son derece mutlu olmakla birlikte, iyi bir banyo, bu birikimleri ortadan kaldıracaktır. Bununla birlikte, fazla banyonun köpeğinizin derisini kurutması ve tahriş etmesi olasıdır; bu nedenle, özellikle kirli (çamur, dışkı gibi) olmadığı takdirde, köpeğinize en fazla ayda bir kez banyo yaptırın.</string>
    <string name="text43">Genel bir kural olarak, insanlar için üretilmiş bir şampuan kullanmayın. Bebek şampuanı güvenlidir ve gözlerini tahriş etmeyecektir; ancak deterjanlar, yoğun deri kirini ya da yağı ortadan kaldırmayacak kadar hafiftir. İdeal olan, köpekler için özel olarak formüle edilmiş olan temizlik ürünlerini kullanmanızdır. Bu ürünler, veteriner hekiminiz ya da bölgenizdeki evcil hayvan mağazasında bulunmalıdır.</string>
    <string name="text44">Doğru beslenme</string>
    <string name="text45">Tüy sağlığını korumanın çok önemli olan bir başka yönü de beslenmedir. Tüylerin yapı taşı genellikle proteindir ve köpeğinizin daha iyi beslenmesi, tüylerinin daha sağlıklı olmasını sağlayacaktır. Esansiyel yağ asitleri açısından zengin olan mamalar, köpeğinizin tüyleri için özellikle yararlıdır. Köpeğiniz, tüyleri ya da derisinden kaynaklanan sorunlara ilişkin belirtiler gösteriyorsa, bu durumun sorumlusu beslenme olabilir. Köpeğiniz ve tüyleri için önerdiği mama türü konusunda veteriner hekiminizle konuşmayı unutmayın.</string>
    <string name="text46">Köpeklerin Gök Gürültüsü Korkusu</string>
    <string name="text47">Gök gürültüsü korkusu, köpeklerde sık görülen bir fobidir. Bu korku çoğunlukla saklanma, inilti, havlama, pençeleme ve hatta idrarını yapmayla kendini gösterir. Hiç kimse, gök gürültüsünde köpekleri korkutanın şeyin ne olduğundan tam olarak emin değildir. Bazı ırklarda, diğerlerine kıyasla daha sık görülmektedir.</string>
    <string name="text48">Gök gürültüsüne duyulan endişenin tedavisi güçtür; ancak endişe durumu çoğunlukla ilerleyen yaşla birlikte giderek daha belirgin hale gelir. Bu nedenle tedavi edilmeye çalışılması önemlidir.</string>
    <string name="text49">Gök gürültülü fırtınalardan korkan bir köpek, gök gürültüsü başlamadan çok önce endişeli davranışlar göstermeye başlayabilir. Evin çatısına yağan yağmur, çakan şimşeklerin parlaklığı ve hatta bir fırtınadan önce hava basıncının düşmesi, endişe dolu bir tepkiyi başlatmak için yeterli olabilir. Gök gürültüsünden korkan köpeklerde havai fişek korkusu da sık görülmektedir.</string>
    <string name="text50">Azarlamayın ya da fazla üzerine düşmeyin</string>
    <string name="text51">Bu fobinin üstesinden gelmeye çalışırken, sorunu ciddileştirebilmesi nedeniyle, endişeli olduğu için köpeğinizi azarlamamanız ya da çok fazla üstüne düşmemeniz önemlidir. Yalnızca gök gürültüsü ile korku arasında değil, aynı şekilde gök gürültüsü ile azarlama arasında da bağlantı kuracağından, azarlanan köpek daha fazla korkacak ve endişesi daha da artacaktır.</string>
    <string name="text52">Köpeğinizin üstüne çok fazla düşmeniz ya da rahatlamaya çalışmanız da tavsiye edilmemektedir; çünkü bu, köpeğinize onun gösterdiği endişeli davranışı onayladığınızı ve bundan hoşlandığınızı gösterir.</string>
    <string name="text53">Güvenlik ve ses</string>
    <string name="text54">Gök gürültüsünden korkan bir köpek için ilk yapmanız gereken şeylerden biri, ona fırtına sırasında gidebileceği güvenli bir yer sağlamaktır. Köpek taşıma çantaları (köpekleri taşımak için kullanılan), bir yatağın ya da koltuğun altı, köpeklerin sık olarak seçtikleri saklanma yerleridir. Köpeğiniz, koruma altında olduğunu hissettiği ve onu korkutan sesi boğduğu için bu sığınakları seçer. Köpeğiniz hala bir yer seçmemişse, ona bir yer gösterin. Bir fırtına sırasında gösterdiğiniz yere gitmeye teşvik etmek için, oraya birkaç ödül bisküvisi bırakmanız gerekebilir.</string>
    <string name="text55">Köpeğinize fırtına sırasında gideceği güvenli bir sığınak sağlamanız bazı anksiyete belirtileri için yardımcı olabilir, ancak sorunun kökeninde yatan nedeni çözümlemez. Bu daha güç bir iştir ve sorunu belirlemek için muhtemelen veteriner hekiminizin ya da bir davranış uzmanının yardımına ihtiyacınız olacaktır. Anahtar unsur, köpeğinizin gök gürültüsü sesine ya da gök gürültüsüyle bağlantılı diğer uyaranlara karşı hassasiyetini azaltmaktır. Tedaviye daha erken dönemde başlamanız, olumlu sonuçlarla karşılaşmanızı hızlandıracaktır.</string>
    <string name="text56">Alışkanlık, rahatlık sağlar</string>
    <string name="text57">Hassasiyeti azaltma çalışması kademeli olarak yapılmalıdır. Aslında, köpeğinizin gök gürültüsü sesine alışmasını ve bunu normal olarak görmesini istiyorsunuz. Bu, çoğunlukla kaydedilmiş gök gürültüsü sesini kısa aralıklarla ve alçak sesle çalarak yapılmaktadır.</string>
    <string name="text58">Gerçek gök gürültüsüne benzerlik sağlamak için, gök gürültüsü sesi düzensiz şekilde gelmelidir. Bunu yaparken, bir yandan da köpeğinizin davranışını izleyin. Ses varken, git getir oyunu oynamaya ya da sevdiği bir tür aktiviteye katılmasını sağlamaya çalışın ve bunları yaparak dikkatini başka yöne çekin. Köpeğiniz bu aktivitelere katılamayacak kadar çok korktuysa, bu durumda gök gürültüsü uyaranlarınızın yoğunluğunu azaltarak daha sonra tekrar denemeniz gereklidir.</string>
    <string name="text59">Bu, fazlasıyla sabır gerektiren uzun bir süreç olabilir; ancak sonunda, köpeğiniz bir fırtına sırasında çok daha huzurlu olacaktır.</string>
    <string name="text60">Veteriner Hekimle Görüşme</string>
    <string name="text61">Yavru köpeğinizi seçtiniz, şimdi sıra veteriner hekiminin seçiminde</string>
    <string name="text62">Yavru köpeğinizi eve getirdiğinizde yapmanız gereken ilk işlerden biri, veteriner hekimden randevu almaktır. Ama sizin için doğru olan bir veteriner hekimi nasıl bulacaksınız? Ailenizin ve arkadaşlarınızın önerileri yararlı olabilir; ancak bu öneriler olmadığında, içgüdülerinize güvenmeniz gerekecektir. Çalışanlar dostça davranıyor mu, bilgililer mi ve yardımcı oluyorlar mı? Klinik ulaşımınız için elverişli mi ve yavru köpeğinizin çalışma saatleri dışında rahatsızlanması durumunda, bunun için yeterli önlem alıyorlar mı? Ayrıca, kliniğin belirli bazı alanlarda uzmanlanmış olup olmadığını ya da gerekli olması halinde veteriner hekiminizin evcil hayvanınızı bir uzman hekime sevk edip edemeyeceğini de öğrenmelisiniz.</string>
    <string name="text63">İlk ziyaretin sorunsuz geçmesini sağlayın</string>
    <string name="text64">Veteriner hekimi ilk ziyaretiniz, muhtemelen yavru köpeğiniz için oldukça stresli olacaktır. Otomobil yolculuğu yapmak, yeni insanlar ve yeni kokularla karşılaşmak ve bir miktar itilip kakılmaya katlanmak zorunda kalacaktır.</string>
    <string name="text65">Birkaç şekilde yardımcı olabilirsiniz. Öncelikle ve en önemlisi, kendiniz sakin olun. Sonra, bir seyahat kafesi ya da yavru köpek koşumu ve emniyet kemeri kullanarak, yavru köpeğinizi otomobilin içinde güvenli bir şekilde hareketsiz kalmasını sağlayın. İyi davranışı nedeniyle yavru köpeğinizi ödüllendirmek için yanınızda bazı oyuncaklar ve ödül bisküvileri bulundurmanız da iyi bir fikirdir. Böylece veteriner hekime gitmenin tamamen kötü olmadığını anlayacaktır! .</string>
    <string name="text66">Aşı uygulamaları</string>
    <string name="text67">Yavru köpeğinizin yaşamı tehdi eden rahatsızlıklara karşı aşılanması zorunludur ve onun sağlığını korumak için yapabileceğiniz en önemli şeylerden biridir.</string>
    <string name="text68">Veteriner hekiminiz size kesin bir aşılama programı verecektir; ancak ilk aşılarını yaptırmak için yavru köpeğinizin yaklaşık sekiz haftalık ve bir sonraki aşıları için de 12 haftalık olmasını bekleyeceksiniz. Aşının uygulanmasından itibaren 7–10 boyunca içeride ve başka köpeklerden uzak kalması gerekecektir.</string>
    <string name="text69">Korumayı sürdürmek için, ilk uygulamadan itibaren yılda bir kez pekiştirme dozlarının uygulanması zorunludur; ancak bazı aşıların yalnızca iki yılda bir uygulanması gerekmektedir. Veteriner hekiminiz size bu konuda tavsiyede bulunacaktır.</string>
    <string name="text70">İÇ PARAZİTLER</string>
    <string name="text71">Yavru köpeğinizde enfeksiyona yol açacak yuvarlak ve şerit olarak iki tip iç parazit vardır; dolayısıyla, mümkün olan en kısa sürede tedavisine başlamanız gerekecektir. Veteriner hekiminiz size düzenli bir parazit tedavi programı tavsiye edecektir. Bazı parazitlerin insanlarda da enfeksiyona yol açabilmesi nedeniyle, veteriner hekiminizin önerdiği parazit tedavisine bağlı kalmanız önemlidir.</string>
    <string name="text72">Pireler</string>
    <string name="text73">Yavru köpeğiniz istenmeyen ziyaretçilerin sığınağı olduysa, muhtemelen bol-bol kaşınacaktır. Tüy bakımını yaparken, tüylerinin arasında pire pisliği olduğunu da fark edebilirsiniz. Kızıl kahverengi, yaklaşık 2–3 mm uzunlukta olmaları ve çok hızlı hareket etmeleri nedeniyle, gerçek pireleri görmeniz mümkün değildir.</string>
    <string name="text74">Köpeğinizde pire olduğunu düşünüyorsanız, bunlar için nasıl bir tedavi uygulayacağınız konusunda veteriner hekiminizin tavsiyesine başvurun. Modern pire preparatları son derece etkilidir ve pireleri oldukça hızlı bir şekilde yok edebilmelisiniz. Evinizi de tamamen ilaçlamanız gerekecek ve veteriner hekiminiz size uygun bir sprey ya da toz sağlayacaktır.</string>
    <string name="text75">Evcil hayvan sigortası</string>
    <string name="text76">Yeni yavru köpeğiniz için Evcil Hayvan Sigortası yaptırmaya karar verebilirsiniz. Böylece, yavru köpeğiniz rahatsızlanırsa, en azından yüksek tedavi faturaları konusunda endişelenerek ilave bir stres çekmeniz gerekmeyeceğini bilirsiniz.</string>
    <string name="text77">Ancak pek çok evcil hayvan sigortasının rutin sağlık bakımını karşılamadığını unutmayın. Ayrıca poliçeler ve fiyatlar büyük oranda değişiklik gösterdiğinden, ev ödevinizi yapmanız da önemlidir. Satır aralarını okumadan hiçbir şey imzalamayın.</string>
    <string name="text78">Mikroçip yerleştirme</string>
    <string name="text79">Mikroçip, yavru köpeğinizin boynundaki derinin altına yerleştirilebilen çok küçük bir cihazdır.Mikroçipin yerleştirilmesi rölatif olarak acı vermeyen bir prosedürdür; tıpkı bir aşı enjeksiyonunun uygulanmasına benzer.Çip, merkezi bir veritabanına kaydedilen benzersiz bir numara taşımaktadır.Böylece, yavru köpeğiniz kaybolursa size geri dönmesi için izlenebilmektedir.Bunun için bir ödeme yapmanız gerekecektir; ancak mikroçip, yaptığınız ödemeye değer bir yatırımdır.Veteriner hekiminizden daha ayrıntılı bilgi alabilirsiniz.</string>
    <string name="text80">Köpeğinizde Sıcaktan Etkilenme Belirtileri</string>
    <string name="text81">Köpekler açısından aşırı sıcaklar hafife alınacak bir şey değildir. Havalar ısınırken, sıcakların yavru köpeğinizi nasıl etkilediğinin farkında olmak önemlidir. Köpekler açısından aşırı sıcaklar, sıcak çarpması ve kalp durması gibi ciddi ve ölümcül durumlara yol açabilir. Köpeğinizin yaz aylarında güvende ve serin kalmasına yardımcı olmak istiyorsanız işte size aşırı bunaldığını anlamaya dair bazı ipuçları ve bunları önleme yolları: azıcık su bile yavru köpeğinizi serinletmede harikalar yaratır.</string>
    <string name="text82">Sıcaktan Bunalma Ve Sıcak Çarpması</string>
    <string name="text83">Köpekler, insanların aksine, aşırı sıcaklarda terlemez. Köpeğinizin pençelerinde birkaç tane ter bezi bulunur fakat bunlar vücut ısısını düzenleme anlamında çok az görev üstlenir. Bunun yerine, bu işlemi açık ağızla hızlı şekilde nefes alıp vererek yapar. Fakat bazen hızlı nefes alıp vermek sıcaktan bunalmayı önlemeye yeterli olmaz.</string>
    <string name="text84">Köpeklerde sıcaktan bunalma vücut ısısı normal sıcaklığın üstüne çıktığında ortaya çıkabilir. Bu değer, PetMD.com\'a göre biraz değişse de genellikle 39 derece celcius ve üzeri sıcaklıklar normalin üzerinde olarak kabul edilir. Sıcaklık artmaya devam eder ve 41 derece ya da üstüne çıkarsa, köpeğiniz sıcak çarpması açısından tehlike bölgesindedir, bu sırada organ yetmezliği başlayabilir ve kalbi tamamen durabilir.</string>
    <string name="text85">Uyarı Belirtileri</string>
    <string name="text86">Neyse ki, köpeklerde sıcaktan aşırı bunalma belirtilerini tespit etmek zor değildir. Aşırı şekilde hızlı nefes alıp vermek ilk belirtidir. Amerika\'da köpeklerle ilgilenen bir vakıf konumundaki American Kennel Club Canine Health Foundation\'a göre sıcaktan tehlikeli derecede etkilenmiş bir köpekte kasılmalar başlayabilir, kusma veya ishal görebilir ve ayrıca diş etleri veya dili maviye veya parlak kırmızıya dönüşebilir. Sıcaktan ciddi şekilde bunalmayı engellemek ve buna müdahale etmek için sorunu daha da kötü noktaya evrilmeden belirlemek isteyebilirsiniz. Erken işaretler hemen göze çarpmayabilir fakat aynı zamanda köpeğinizin emirlere normalden daha az tepki vermesi gibi basit şeyler de olabilir. Adını söylediğinizde size bakmak yerine oradan uzaklaşabilir. Herhangi bir şüpheniz varsa, köpeğinizi sıcaktan uzaklaştırın. ABD\'de faaliyet yürüten The Humane Society of the United States olası sıcak çarpması belirtileri arasında donuk bakan gözler, aşırı salya artışı, çok yüksek bir kalp atış hızı, baş dönmesi veya koordinasyon eksikliği, ateş, uyuşukluk ve bilinç kaybını sayıyor.</string>
    <string name="text87">Risk Faktörleri</string>
    <string name="text88">Bazı koşullarda tüm köpekler aşırı sıcaktan bunalma riski altında olsa da, bazı cinsler buna diğerlerinden daha fazla eğilimlidir. Bu cinsler arasında kalın kürklü veya uzun tüylü köpekler, çok genç veya çok yaşlı köpekler ve shih tzu, pug, boxer ve bulldog gibi kısa bir burun ve düz bir yüze sahip kısa kafalı cinsler sayılabilir. Aşırı kilolu köpekler ve nefes alma zorluğu veya kalp rahatsızlığı gibi tıbbi problemleri olanlar özellikle hassastır.</string>
    <string name="text89">Aşırı derecede aktif köpekler ve iş yapan veya av köpekleri (örneğin, çoban köpekleri, retriever ve spaniel türleri) özellikle sıcak aylarda daha yüksek risk altındadır. Bu köpekleri çok fazla zorlamamaya dikkat etmelisiniz, bu nedenle gölgede dinlenmeleri için bol miktarda mola verin ve her zaman yeterli su sağlayın.</string>
    <string name="text90">Çevresel faktörler de köpeği risk altına sokabilir. Sadece yüksek sıcaklıklara değil, aynı zamanda köpeklerde sıcaktan bunalma ihtimalini artırabilecek yüksek nem oranına da dikkat edin. Tüm köpeklere dinlenmek için yeterli gölge veya başka serin yer sağlanmazsa sıcaktan bunalma riski mevcuttur. Ve güneş altındaki bir arabanın içinde bırakılan köpekler, ciddi anlamda hipetermi ve sıcak çarpması tehlikesiyle karşı karşıyadır.</string>
    <string name="text91">Köpeğiniz Sıcaktan Aşırı Bunalmışsa Ne Yapmalısınız</string>
    <string name="text92">Köpeğiniz sıcak çarpmasının erken belirtilerini gösteriyorsa onu serinletmek için derhal harekete geçin. Vetstreet, köpeklerde aşırı sıcaktan bunalmayı gidermek için aşağıdaki adımları önerir:</string>
    <string name="text93">1. Derhal köpeğinizi klimalı kapalı yerler veya vantilatör altındaki gölgelik gibi serin bir yere taşıyın.</string>
    <string name="text94">2. Vücut ısısını kontrol etmek için bir rektal termometre kullanın. Aşırı bunalma genellikle bir köpeğin vücut sıcaklığı 38 ila 41 derece arasında olduğunda meydana gelir. 41 derece üzeri bir sıcaklıkta sıcak çarpması riski mevcuttur. Köpeğiniz bahsedilen tehlike bölgesindeyse veterinerinizi arayın.</string>
    <string name="text95">3. Yakında bir göl veya bebek havuzu gibi su kaynağı varsa, köpeğinizin buraya girerek serinlemesini sağlayın. Eğer yoksa serinletmek için ıslak giysi veya havlular da kullanabilirsiniz. Serin ıslak bezleri boynuna, koltuk altlarına ve arka bacaklarının arasına yerleştirin; ayrıca kulaklarını ve patilerini soğuk suyla hafifçe ıslatabilirsiniz.</string>
    <string name="text96">4. Eğer bilinci yerindeyse ve içmeye istekliyse, ona soğuk ve temiz su verin. Su akciğerlerine gidebileceği için zorlamayın. Eğer su içmiyorsa veya içemiyorsa, dilini suyla ıslatın. Vücut ısısının çok hızlı düşmesine ve şoka girmesine neden olabileceği için buz küpleri yutturmaya çalışmayın.</string>
    <string name="text97">5. Veterinere götürün. Henüz yapmadıysanız, kısa sürede hızlıca harekete geçebilmeleri için önceden arayın.</string>
    <string name="text98">Köpeklerde Sıcaktan Bunalmanın Önlenmesi</string>
    <string name="text99">Kuşkusuz en iyi tedavi önlem almaktır. Bazı basit güvenlik uygulamalarıyla köpeğinizin aşırı sıcaktan bunalmasını önleyebilirsiniz. Bunlar arasında aşırı sıcak veya nemli günlerde egzersiz veya açık hava aktivitelerinin sınırlandırılması, köpeğiniz dışarıda iken bol miktarda gölgelik yer ve su sağlanması ve evcil hayvanınızın penceresi hafif açık şekilde gölgeye park edilmiş olsa bile hiçbir koşulda park halindeki bir arabada bırakılmaması sayılabilir. Hava sıcaklığının 20\'li derecelerde olduğu ılıman günlerde bile park halindeki bir arabanın içi dakikalar içinde 50 dereceye ulaşabilir, bu da köpeğinizi kısa bir süre için bıraktığınızda bile son derece tehlikeli bir ortam olduğu anlamına gelir.</string>
    <string name="text100">Eğer köpeğinizin yakmak için enerjisi varsa ve sakin kalmak için bir çeşit egzersiz yapması gerekiyorsa, onu yüzmeye götürün veya eve geri dönmeden önce fıskiye altında koşmasına ve oynamasına izin verin. Ayrıca, vücudunu ıslatmadan serinlemesini sağlamak için soğutma havlusu veya yeleği kullanabilirsiniz. Köpeğinizin uzun tüyleri veya kalın bir kürkü varsa, sıcak ayları atlatması için tüylerini kısa kastirebilirsiniz fakat bunu yaparken derisini güneşten koruyacak kadar tüy bırakmayı unutmayın.</string>
    <string name="text101">Ek olarak, köpeğinizi uzun yürüyüşlere çıkarırken sabah erken veya akşamları gibi günün daha serin saatlerini tercih edin (sıcak kaldırımlar ve asfaltın patilerini yakabileceğini unutmayın). Yanınızda su bulundurduğunuzdan ve arada bir mola verdiğinizden emin olun. Köpeğinizle koşarken aşırıya kaçmamaya dikkat edin. Sıcak havalar, uzun bir koşuda sizin su ihtiyacınızı artırdığı gibi, bu durum köpeğiniz için de geçerlidir.</string>
    <string name="text102">Köpeğinizle ava çıkıyor veya trekking yapıyorsanız ya da ona koyun ya da sığır çobanlığı gibi bir iş veriyorsanız köpeğiniz için gölgede birkaç mola verdiğinizden ve daima bol miktarda temiz su bulundurduğunuzdan emin olun. Aktif olduğunda onu ıslatmayı veya bir soğutma yeleği kullanmayı düşünün ve aşırı sıcaktan bunalma belirtilerini yakından izleyin. Çalışan köpekler görevlerine o kadar aşırı odaklanır ki, ne zaman dinlenmeleri ve sakinleşmeleri gerektiğinin farkına varamazlar. Köpeğinizi takip etmek ve sağlıklı kalması için gereken molaları verme görevi sizdedir.</string>
    <string name="text103">Son olarak, elektrik kesilirse veya klima bozulursa, köpeğinizi serin tutma konusunda bir B planı yapmayı unutmayın. Bu şartlar altında olmak sizin için de son derece rahatsız edici olsa da, vücut sıcaklığı zaten sizinkinden çok daha yüksek olan köpeğiniz için durum çok daha vahimdir. Daha serin bir yere çekilmeyi planlıyorsanız, köpeğinizin de bunu memnuniyetle karşılanacağından emin olun. Böyle bir şansınız yoksa onu daha serin koşullardaki eve güvenle geri götürene kadar bir kulübede bırakmayı düşünün.</string>
    <string name="text104">Sıcak çarpmasını nasıl fark edebileceğiniz, buna nasıl cevap vereceğiniz ve nasıl önleyeceğinizi konusunda yeterli bilgiyle donanırsanız köpeğinizle güvenli, eğlenceli ve mutlu geçecek bir yazı dört gözle bekleyebilirsiniz.</string>
    <string name="kaynak">Kaynak: https://www.hillspet.com.tr/dog-care/routine-care</string>
    <string name="evcil_kedi">Evcil Kedi Bakımı</string>
    <string name="txtcat1">Kedinizi Nasıl Azarlayacaksınız?</string>
    <string name="txtcat2">Kediler soğuk, mesafeli ve temkinli olmalarıyla ünlüdür. Peki, yanlış bir şey yaptığında kedinizi nasıl cezalandıracaksınız?</string>
    <string name="txtcat3">Normal koşullarda, kedinizi nadiren cezalandırmalısınız. Kedilerde sık rastlanan tırmalama, idrar püskürtme, miyavlama ve girmesine izin verilmeyen banyoya gitme sorunları hemen uygulanan eğitimle çözümlenebilir ve çözümlenmelidir. Eğitimin bazen de tatlı sert bir disiplini içermesi gerekir.</string>
    <string name="txtcat4">Kedinizin yeni ve istenmeyen bir davranış geliştirmesi halinde, bunun nedenini anlamaya çalışmalısınız. Örneğin kediniz idrarını kum kabının dışına yapmaya başlamışsa, bu sorunun davranışsal olduğu kadar tıbbi olması da olasıdır. Kedinizde bir üriner blokaj ya da idrar yolu enfeksiyonu olabilir.</string>
    <string name="txtcat5">Benzer biçimde, ani olarak pencere çerçevelerini tırmalamaya başlayan bir kedi, yaşamındaki yeni bir strese yanıt veriyor olabilir. Pencerenin dışında gördüğü bir sokak kedisini uzaklaştırmak için kendi bölgesini işaretliyor olabilir ya da yalnızca evin çok kalabalık olması onda stres oluşturmuş olabilir. Bu davranışın temelinde yatan nedeni ortadan kaldırabilir ya da düzeltebilirseniz, kedinizi disiplin altına almanıza gerek kalmayacaktır.</string>
    <string name="txtcat6">Sprey uygulaması</string>
    <string name="txtcat7">Bir kediyi cezalandırmanın en etkili yollarından biri sprey şişesi kullanmaktır. Kedilerin çoğu ıslanmaktan nefret eder ve ani soğuk su şokunun püskürtecin sesi ile bir araya gelmesi onları ürkütecektir.</string>
    <string name="txtcat8">Davranışı değiştirmek istiyorsanız, davranış ve cezanın birbiriyle uyumlu olması önemlidir. Unutmamanız gereken önemli bir nokta, cezanın yalnızca kedinizi yaramazlık yaptığı sırada ya da yaramazlıktan hemen sonra yakalarsanız yararlı veya mantıklı olduğudur. Kedinizin bir saat önce yere yaptığı dışkıyı bulursanız, bu hatası yüzünden onu cezalandırmanızın hiçbir anlamı yoktur. Kediyi kirlettiği yere götürseniz dahi, ceza ile kendisini cezalandırmanıza yol açan davranış arasında bağlantı kurabilmesi mümkün olmayacaktır.</string>
    <string name="txtcat9">Sesli uyarı</string>
    <string name="txtcat10">Kedinizi disiplin altına almak için seçeceğiniz yöntem ne olursa olsun, bu yönteme her zaman kesin bir \'hayır\', bir parmak şıklatma ya da bir el çırpma sesi eşlik etmelidir.</string>
    <string name="txtcat11">Bunu sürekli olarak yaparsanız, kediniz eninde sonunda çıkardığınız sesin bir paylama ile bağlantılı olduğunu öğrenecektir. Daha sonra kedinizin perdelerinize dokunmamasını ya da mutfak masasından hızla uzaklaşmasını sağlamak için parmaklarınızı şıklatmanız ya da kesin bir \'hayır\' demeniz yeterli olacaktır.</string>
    <string name="txtcat12">Hiçbir zaman bir kediyi haykırarak azarlamayın ya da ona bağırmayın ve kedinize asla vurmayın veya fiziksel cezalar vermeyin. Arada sırada \'yalnızca ona patronun kim olduğunu\' ya da \'kafasına sokmak\' gerektiği söylenir. Bu doğru değildir. Kediler olumsuz pekiştirmeye iyi yanıt vermez ve kedinizi paylamak son derece yararsız bir yöntemdir. Aslında buna benzer hareketlerin, davranışını düzeltmek yerine kedinizin sizden tamamen kaçmasına yol açma olasılığı daha yüksektir.</string>
    <string name="kedi_ve_bebek">Kedi ve Bebek</string>
    <string name="txtcat13">Kediniz eve yeni bir katılım olmasına nasıl tepki gösterecek ve kedi ile bebeğin birbiriyle iyi geçinmesini nasıl sağlayacaksınız? Veteriner hekim ve davranış uzmanı Francesca Riccomini, aile kedinizi yeni bir katılıma nasıl hazırlayacağınıza ilişkin tavsiyelerde bulunuyor.</string>
    <string name="txtcat14">Pek çok kedi sahibi için kedileri ailenin bir başka üyesini temsil etmektedir ve bu nedenle kedi, evlerinin sunduğu tüm kaynaklara herkesle eşit erişim hakkına sahiptir. Kedi açısından bu, evde ne zaman birisi olsa sıklıkla talep ettiği insan ilgisini içermektedir. Peki kedi ve bebek iyi geçinebilir mi?</string>
    <string name="txtcat15">İlgi odağı</string>
    <string name="txtcat16">Bir evcil hayvan için ilgi görmek ve hatta şımartılmak, ailenin \'bebeği\' haline gelmek hiç de tuhaf değildir. Kedinin mizacı uygunsa ve herkes katılıyorsa, bu iyi bir durumdur; ancak aileye aniden gerçek bir bebek katıldığında sorunlar ortaya çıkabilir.</string>
    <string name="txtcat17">Kedi yaşlıysa ve özellikle yavru kedinin iki ile yedi haftalık olduğu önemli sosyalleşme döneminde bebekler ve küçük çocuklarla biraz ya da yalnızca olumsuz deneyimi olmuşsa, bu sorunlar ciddi olabilmektedir. Çoğumuz kedilerimizi bu evreden oldukça önce ya da minik yavru kedilerin küçük çocuklarla tanışma fırsatı olmadan alırız. Erken dönemdeki bu deneyim eksikliğini yaşamın daha sonraki döneminde telafi etmek olanaksız olmamakla birlikte, en iyi yöntem, bebeğin doğumundan çok önce planlar ve hazırlıklar yapmaktır.</string>
    <string name="txtcat18">Farklı kedilerin verdiği farklı tepkiler</string>
    <string name="txtcat19">Her kedinin yeni bir katılıma vereceği tepki, genetik özelliklerine (ırk ve soyun yanı sıra türler), kişiliğine ve deneyimine bağlı olacaktır. Bazen, bebekler ve küçük çocuklarla uyumlu ve güvenli bir şekilde bir arada yaşamak için bireysel yatkınlıkları olmadığı kabul edilmelidir. Bazı kedi sahipleri, tüm bu sorunları dikkatle değerlendirdikten sonra, çocuk sahibi olduklarında özel bir evcil hayvanın bakımını üstlenme sorumluluğunu alamayacaklarına karar vermekte ve kedileri için gereksinimlerine daha uygun iyi bir yuva bulmaktadır. Ne yazık ki bir evcil hayvandan vazgeçme kararı o kadar da kolay kabul edilmez ve çocuklara yönelik saldırganlık ya da idrar püskürtme (bir bebeğin hazırlıksız olarak gelişi, bunun için bir uyaran olabilir), sonunda kedilerin kurtarılmaya ihtiyaç göstermelerinin hiç de nadir olmayan bir nedenidir. Böyle üzücü bir sonucun önceden alınan önlemlerle engellenmesi her zaman mümkün değildir; ancak sıklıkla dikkatli düşünülerek ve ileriye yönelik planlama yapılarak önlenebilmektedir.</string>
    <string name="txtcat20">Uyum içinde yaşamak</string>
    <string name="txtcat21">Genişleyen ailenizin bir arada mutluluk içinde yaşama olasılığını mümkün olan en yüksek düzeye çıkarmak için, göz önünde bulundurulması gereken iki unsur vardır: ortam ve evcil hayvan. Kedinizin kendisine ait yatağı, mama ve su kapları, oyuncakları, kum kabı gibi eşyaları olmalıdır. Bu eşyaların evdeki tüm insanlar için elverişli bir yere yerleştirilmesi gerekli olmakla birlikte, aynı zamanda kedi için de doğru noktada olmaları gereklidir - kum kabı mama kabından uzakta ve mutfak ve koridor gibi trafiği yoğun olan bölümlerden uzakta, özel bir konumda olmalıdır; tırmalama ağacı dış kapının yanında ya da kedinin zaten pençeleriyle kazıyarak kendi bölgesini işaretlemek için seçtiği yerin yakınında olmalıdır. Mümkünse, kedinin mama yemesi ya da dinlenmesi için yükseltilmiş bir yer ya da bebek kapısıyla korumaya alınabilen bir bölüm seçin. Bu, kediye en azından yeni yürümeye başlayan bir çocuğun önünden kaçma şansı sağlar. Kedinizin yatağı, kum kabı ve gereksinim duyduğu diğer eşyaların halihazırdaki yeri bebek geldiğinde kullanışlı ya da uygun olmayacaksa, değişiklikleri hemen yapmanız gerekecektir. Özellikle yaşlı bir kedi için, bu değişikliklerin kademeli olarak yapılması önemlidir.</string>
    <string name="txtcat22">Saklanacak bir yer</string>
    <string name="txtcat23">Kedilerin potansiyel bir tehlikeyi temsil edebilen rahatsız edici bir şeyle başa çıkmak için tercih ettiği yöntemin, durumu güven içinde değerlendirebilmek için iyi bir görüş sağlayan tercihen yüksek, karanlık, gözden uzak bir yere saklanmak olduğu unutulmamalıdır. Bir köşeye karton kutular ya da mobilyaların veya sağlam rafların üstüne igloo yataklar konarak kolayca bu tür sığınaklar sağlanabilmektedir. Bu tür sığınakları evinizin çeşitli yerlerine, ancak özellikle de bebeğinizle birlikte zaman geçireceğiniz yerlere yerleştirin ve içine sevdiği battaniyeleri ya da lezzetli ödül bisküvilerini koyarak bunları kullanmaya teşvik edin.</string>
    <string name="txtcat24">Girilmez</string>
    <string name="txtcat25">Bebek odası olarak kullanılacak olan oda, sıklıkla kedinin serbestçe girmesine izin verilen bir yerdir. Bebek gerçekten gelip eve yerleşmeden çok önce, bu girişin engellenmesi uygundur. Değişikliğe karşı olumsuz tepkiyi azaltmak ve \'engel gerilimini\' önlemek için, kapalı kapıya ve kapı kasasına Feliway sprey sıkın ya da \'yüz temizleme bezleri\' ile silin. Evin içinde yaşayan kedilerin, dışarıya çıkan kedilere kıyasla ortamdaki, bölgedeki ve yaşam tarzındaki değişikliklerden daha fazla etkileneceği unutulmamalıdır.</string>
    <string name="txtcat26">Bölge değişiklikleri</string>
    <string name="txtcat27">Kedilerin koku alma sistemi çok hassastır ve koku, evcil kedilerde önemli bir iletişim aracıdır. Bu nedenle bir kedinin sahiplendiği bölgenin koku profilinde herhangi bir karışıklık olması önemli bir etki yapabilir ve bir evcil hayvan için gerçek bir sıkıntıya neden olabilir. Bu durum sıklıkla fark edilmez; ancak gelmeden önce bebek için hazırlanan eşyaların çoğunlukla idrar yapma veya idrar püskürtme hedefi haline gelmesinin nedenini açıklar; çünkü bir kedi, bu yolla eşyaları kendi kokusuyla \'işaretleyerek\' kendini güvenceye almaya çalışır. Dolayısıyla çoğunlukla bebek arabaları, bebek karyolaları ve mama sandalyeleri gibi bu tip bebek eşyalarına da feromon preparatları uygulanabilir. Bu nedenle, yaklaşık her gün arkadaşlarınızdan ve yakınlarınızdan mümkün olduğunda bebek eşyası almanız önemlidir; böylece kediniz, daha sonra karşılaşacağı çok sayıda ve sıklıkla keskin kokularla önceden tanışabilir! Bunlar, bizim yetersiz koku alma duyumuzla minimal düzeyde olabilse de, bir kedi için stres oluşturan önemli bir müdahaleyi ifade edebilmektedir. Eşyaların eve kademeli ve kontrollü bir şekilde getirilmesi, yalnızca kedinizin bunların varlığına yavaşça alışmasını sağlayarak bu eşyalarla bağlantılı itici durumları azaltmakla kalmayıp, eve ilk olarak bir şey geldiğinde örneğin lezzetli bir mama vererek ya da sevdiği bir oyunla şımartarak bu durumla olumlu bağlantılar kurma fırsatları oluşturmasıyla da size yardımcı olmalıdır.</string>
    <string name="txtcat28">Övgü, oyun, mama</string>
    <string name="txtcat29">Temel \'kurallar\', yani bir evcil hayvanın kaygısı ya da korkusunun hiçbir zaman güven verici olmadığı, çünkü bunun yalnızca işleri kötüleştireceği unutulmamalıdır. Ancak potansiyel bir stres faktörüyle karşılaştığında kedinizin gösterdiği rahat davranışi övgüyle, okşamayla, oyunla ya da mamayla pekiştirilmelidir. Kedilerin işitme duyusu, koku alma duyuları gibi, bizden çok daha güçlüdür; bu nedenle, ağlama, agulama, haykırma gibi bebek sesi içeren bantların başlangıçta kısık sesle çalınması denemeye değer bir uygulamadır. Yine teşvik etmek istediğiniz davranışı ödüllendirmeli ve ancak kedinizin başa çıkabildiğini gördükçe, sesi kademeli olarak arttırmalısınız.</string>
    <string name="txtcat30">İlk karşılaşmalar</string>
    <string name="txtcat31">Elbette ki bebeklerin ve küçük çocukların evinize ziyarete gelmesi de yararlıdır, ancak çocuklar dikkatle seçilmelidir. Kediler, kendilerini ısrarla takip eden küçük çocuklarla karşılaşırlarsa, bu deneyimi bunaltıcı olarak görebilir. Karşılaşmalar her zaman denetim altında tutulmalı ve tüm dokunmaların nazik ve uygun olması sağlanmalıdır. Rahatça tutmak için yeterince güçlü olmadıklarından, çocukların bir kediyi kucaklarına almaya çalışmalarına hiçbir zaman izin verilmemelidir. Ön bacaklarından tutulup kaldırılmaya hiçbir zaman izin vermediklerinden, çocuklara her zaman bir evcil hayvanın tüm ağırlığının bir elle alttan nasıl destekleneceği gösterilmelidir. Bazı merhametli çocukların, küçükken bir yavru kedinin ya da küçük bir kedinin düşmesine izin vermedikleri, farkında olmadan çok yüksek sesle haykırdıkları, dolayısıyla onların iyi niyetlerinin, hayvana kaba ve dikkatsiz çocuklar kadar zarar verebildiği de unutulmamalıdır. En iyi yöntem, dokunarak etkileşime girmeden, örneğin oyuncak balık oltaları, toplar ya da duvara tutulan el feneri ışığıyla oyun oynamaya, kedinin yanında sessizce oturmaya ikna etmek ve kedinin fazla müdahaleci bulmayacağını düşünüyorsanız, belki de hafifçe okşamasına veya tüylerini taramasına izin vermektir. Yine, bunun övgüyle ya da bir ödül bisküvisiyle zevkli bir deneyim haline getirilmesi, kedi için küçük insanların varlığıyla kurduğu olumlu bağlantıların güçlendirilmesine yardımcı olabilir. Çocuklar da dahil olmak üzere, hiç kimsenin bir kediyi ya da yavru kediyi doğrudan parmaklarıyla, ayak parmaklarıyla ya da insan anatomisinin başka herhangi bir bölümüyle oyun oynamaya teşvik etmesine kesinlikle izin vermemelisiniz. Bu davranış, kazara dahi olsa, daha ileri bir tarihte yaralanmaya ve bazen saldırganlık sorunlarına yol açabilir.</string>
    <string name="txtcat32">Kademeli değişiklik</string>
    <string name="txtcat33">Kedinizle çok yakın bir ilişkiniz varsa, bebek yeni geldiğinde, aynı derecede duygusal yakınlığı sürdürecek zaman bulmanız oldukça güç olabilir. Bu nedenle, aranızdaki duygusal yakınlığı oldukça önceden azaltmanız, kediniz açısından daha duyarlı ve iyi bir davranış olacaktır. Tahmini olarak yeni programınızı belirleyin ve kediniz için gelecekte sürdürebileceğinizden emin olduğunuz farklı bir rutin oluşturun. Etkisini en düşük düzeyde tutmak için değişiklikleri kademeli olarak uygulayın. Kediniz bölünmeden uzun süre devam eden bir ilgiye alışıksa, ilk olarak bebeğin gelişinden mümkün olduğunca uzun bir süre önce, ilk olarak kısa sürelerle ondan uzaklaşın. Uzaklaşma sürelerini, kedinizin başa çıkma yeteneğinin belirleyeceği bir hızda kademeli olarak uzatabilirsiniz. Yeni programınıza ve kedinizin gereksinimlerine uyacak şekilde belirlenen oyun ya da tüy bakımı sürelerini uygulamaya başlayın; ancak heyecanlı ya da gergin görünüyorsa, yalnızca daha fazla sinirleneceği ve hatta size saldırabileceği için, ilginizi ona zorla kabul ettirmeye çalışmayın.</string>
    <string name="txtcat34">Davranış sorunları</string>
    <string name="txtcat35">Kedinizin daha önce \'sineye çektiğiniz\' davranış sorunları varsa, minik bir bebeğin neden olduğu büyük değişiklik ve karışıklık bu sorunları yalnızca kötüleştireceğinden, artık bunlardan kurtulma zamanıdır. Bebeğiniz geldiğinde, kedinize zaman ayırmaya ve onun yerleşik rutinlerine bağlı kalmaya çalışın. Tahmin edebilmek, kediler için çok önemlidir. Hem bebeğin hem de kedinin talepleriyle başa çıkmak için yalnızca çok yoğunsanız, başbaşa geçen oyun ya da tüy bakımlarını yapması için onu tanıyan arkadaşlarınızı davet etmeyi ya da bunu ailenizin bir üyesinden istemeyi düşünebilirsiniz. Kediniz çocuklarınızın elinden kurtulmaya çalışıyorsa, kesinlikle ona engel olmayı denemeyin. Kaçış, yabancı her şeye karşı doğal bir kedi tepkisidir. Onu zaptetmeye çalışırsanız, bu onda strese neden olacaktır; kapana kısıldığını ve durumun kontrolünü kaybettiğini düşünmesi halinde, korku saldırganlığa kadar gidebilir.</string>
    <string name="txtcat36">Bebeğin eve gelişi</string>
    <string name="txtcat37">Bu, bebek eve ilk geldiğinde özellikle önemldir. Yukarıda belirtilen hazırlıkları yapmış olmanız halinde, umuyoruz ki kedi, yeni katılımı fazla bir hoşnutsuzlukla karşılamayacaktır. Ancak evdeki çeşitli noktalara, özellikle de bebekle ilgili bölümlere prize takılan Feliway difüzörlerinin herleştirilmesi güven vermeye yardımcı olmalıdır. Normal koşullarda bulundurmadığınız sevdiği bir mamayı vererek de onun dostluğunu kazanabilirsiniz. Bazı kediler, ortalıkta dolaşmaya başlayan çocuklar konusunda, küçük bebeklik dönemlerine kıyasla dana endişeli olurlar. Emekleyen ya da yürüyen bir çocuk sürpriz yaparak bir kediyi yakalayabilir ve onun bağırışları ve çığlıkları, bir kedi için korkutucu olabilir. Bu aşamada kedi için geri çekileceği yerler sağlamak daha da önemlidir. Son olarak, farkında olmadan da yapılsa, çocuklar asla evcil hayvanları oyuncak olarak görecek şekilde yetiştirilmemelidir. Başlangıçtan itibaren kediye saygı göstermeleri, ona uygun şekilde ve iyi yaklaşmaları ve iyi davranmaları öğretilmelidir; çünkü uyumlu bir havan arkadaşın bulunduğu bir ailede büyümek çok büyük yararlar sağlar ve çok zevklidir.</string>
    <string name="txtcat38">Tüy Yumaklarının Atılması</string>
    <string name="txtcat39">Tüy yumakları tam olarak nedir?</string>
    <string name="txtcat40">Kediler çok temiz yaratıklardır ve yavru kediniz, günde yaklaşık beş saatini kendini yalayarak temizlemeye ayıracaktır. Bunu yaparken, yerinden kopmuş olan tüyleri de toplayacaktır. Bu tüyleri tükürmesi onun için çok güçtür ve dolayısıyla muhtemelen onları yutacaktır. Çoğu zaman bu durum herhangi bir soruna neden olmayacak ve tüyler hemen sindirim kanalından geçecektir. Ancak bazen, tüyler midede kalıp bir tüy yumağı oluşturabilir.</string>
    <string name="txtcat41">Tüy yumağı nasıl atılır?</string>
    <string name="txtcat42">Çok nadir bazı durumlarda, kedi tüy yumağını doğal bir şekilde çıkaramaz ve bir cerrahi girişim gerekli olabilir. Neyse ki, bu durum çok nadir görülür.</string>
    <string name="txtcat43">Tüy yumaklarını önlemek için nasıl yardımcı olabilirsiniz?</string>
    <string name="txtcat44">Tüy yumaklarını önlemeye yardımcı olan en iyi yöntemlerden biri, yavru kedinizi düzenli olarak taramaktır . Bu işin yavru kediniz çok küçükken bir alışkanlığa dönüşmesiyle, oda buna alışacaktır.</string>
    <string name="txtcat45">Kötü bir günün önlenmesi</string>
    <string name="txtcat46">Tüylerini taramak için kullandığınız fırçanın türü önemli olabilir ve veteriner hekiminiz, yavru kediniz için en iyi olan fırça konusunda tavsiyede bulunabilir. Kısa tüylü yavru kedisi olan pek çok kişi plastik fırça tercih etmektedir. Bu fırçalar herhangi bir rahatsızlığa neden olmaması, ancak dökülen tüyleri uzaklaştırmada iyi sonuç sağlaması için yeterince yumuşaktır. Uzun tüylü bir yavru kediniz varsa, tüylerini tararken çok daha fazla özen göstermeniz gerekecektir. Uzun dişli, metal bir tarak muhtemelen iyi bir seçimdir Yavru kedinizin çok daha fazla tüy döktüğü ilkbahar ve yaz mevsimlerinde, fırçalama sıklığını arttırmanız gerekecektir. Bunun bir angarya olması da gerekmez, gerçekten! Yavru kedinizle aranızda bağ oluşturmak için iyi bir yol olabilir. Kucağınıza alıp okşamanız ya da bir oyun, fırçalamayı bitirmek için hoş bir yoldur.</string>
    <string name="txtcat47">Beslenme tüy yumaklarının önlenmesinde bir rol oynar mı?</string>
    <string name="txtcat48">Hill\'s Science Plan Hairball Formula gibi yüksek lif içeren bir kuru mamanın, bağırsakta tüy yumaklarının oluşumunu azaltmaya yardımcı olduğu yönünde bazı kanıtlar vardır.Veteriner hekiminizden tavsiye istemelisiniz.</string>
    <string name="txtcat49">Unutmayın - tüy yumakları hoş olmayabilir, ancak nadiren endişelenecek şeylerdir</string>
    <string name="txtcat50">Yavru kedinizi bir tüy yumağıyla mücadele ederken görmek mide bulandırıcı olabilir; ancak çoğu kedinin bu tüy yumakları nedeniyle zamanla sorun yaşadığını ve gerçekten endişelenmek için neredeyse hiçbir neden olmadığını unutmamanız önemlidir.</string>
    <string name="txtcat51">Kedinizin Tüylerinin Taranması</string>
    <string name="txtcat52">Kediler son derece temiz hayvanlardır; ancak tüylerinin temizlenmesi için biraz yardım edilmesi, en titiz kedi için bile yararlı olacaktır. Özellikle de uzun tüyleri varsa. Kedinizin tüylerini taramanız, aranızda bir bağ oluşturmak için de mükemmel bir yöntemdir.</string>
    <string name="txtcat53">Kedinizi küçük yaştan itibaren tüylerinin fırçalanmasına ve taranmasına alıştırmanız iyi bir fikirdir. Bu, rahatsız edici düğümleri önleyecek ve ölü tüylerin uzaklaştırılmasını sağlayacaktır. Bu işlemi düzenli olarak yaparsanız, yalnızca kedinizin tüylerini sağlıklı ve temiz tutmakla kalmayacak, tüy yumaklarının oluşmasını önlemeye de yardımcı olacaktır.</string>
    <string name="txtcat54">Tüylerini taramanız, kedinizle aranızda bağ oluşturmanın mükemmel bir yoludur ve ayrıca, pire artışı gibi uygun olmayan herhangi bir durumu kontrol etme fırsatı sağlar.</string>
    <string name="txtcat55">Ne kadar sık?</string>
    <string name="txtcat56">Kediniz uzun tüylüyse, tüylerini her gün ya da en azından haftada birkaç kez taramalısınız. Kısa tüylü kediler yalnızca haftada bir kez taranmalıdır.</string>
    <string name="txtcat57">Neye ihtiyacınız var</string>
    <string name="txtcat58">Uzun tüylü kediler için özel olarak tasarlanmış tarama gereçleri vardır; ancak en azından iyi bir fırça ve tarağa ihtiyacınız olacaktır. Kediniz kısa tüylüyse, ihtiyacınız olan tek şey plastik bir tarama fırçasıdır.</string>
    <string name="txtcat59">Fırçalama</string>
    <string name="txtcat60">Kedinizin tüyleri çok karışmışsa, yalnızca tüylerini iyice fırçalayın. Bu fırçalama 5 ila 15 dakikadan uzun sürmemelidir. Kedilerin çoğu fırçalanmayı sever; ancak istekli görünmüyorsa, onu bırakın ve daha sonra tekrar deneyin.</string>
    <string name="txtcat61">Bazen uzun tüylü kedilerin tüyleri matlaşır. Kedinizin tüyleri arasında karışıp düğüm olmuş tutamlar olduğunu fark ederseniz, biraz daha dikkatli, sabırlı bir fırçalama için zaman ayırmanız gerekecektir. Fırçalarken tüyleri düğümün hemen altından tutmanız, tüylerin çekilmesini önleyecektir. Kedinizin gerçekten kontrol edilemeyen tüyleri varsa, profesyonel bir tarama hizmeti almayı düşünebilirsiniz.</string>
    <string name="txtcat62">Banyo zamanı</string>
    <string name="txtcat63">Çok kirli ya da alerjik olmadıkları takdirde, kısa tüylü kedilerin yıkanmasına gerek yoktur. Ancak uzun tüylü ırkların zamanla yıkanması, tüylerinin iyi durumda kalmasına ve yağ birikiminin önlenmesine yardımcı olacaktır. Veteriner hekiminiz, memnuniyetle kedinizi nasıl yıkayacağınız konusunda tavsiyede bulunacak ve özel bir kedi şampuanı önerecektir.</string>
    <string name="txtcat64">Hazırlığınızı yapın</string>
    <string name="txtcat65">Kedilerin çoğu gerçekten ıslatılmaktan hoşlanmaz; ancak şampuan ve havlu elinizin altındaysa, banyo yaptırmanız daha çabuk ve daha kolay olacaktır. Daha da kolaylaştırmak için, birisinden yardım isteyebilirsiniz - bir kişi kediyi tutarken, diğeri de onu yıkayabilir.</string>
    <string name="txtcat66">Her şeyden önce, dolaşma sonucu oluşan düşümleri açmak için kedinizin tüylerini iyice fırçalayın. Bu, tüylerin suda büzülerek sıkışmasını önleyecektir.</string>
    <string name="txtcat67">Kedinizi banyoda yıkıyorsanız, kedinizi banyoya getirmeden önce suyu açın. Banyo sırasında daha az ses ve hareket olması daha iyidir.</string>
    <string name="txtcat68">Banyo kabını, ancak kedinizin karnına ulaşacak yükseklikte su ile doldurun Ve çok sıcak olmadığından emin olmak için suyun sıcaklığını test etmeyi unutmayın. Küveti kullanmanız gerekli değildir - bu iş için yalnızca iki kap su yeterli olacatır. Sabunlu su için bir kap ve durulama için de diğer kabı kullanabilirsiniz.</string>
    <string name="txtcat69">Islak, ıslak, ıslak</string>
    <string name="txtcat70">Banyo hazır olduğunda, kedinizi banyoya sokun ve kapıyı kapatın - sabunlu bir kedinin evde koşturmasını istemezsiniz! Su kaçmasını önlemek için kedinizin kulaklarına pamuk koymak isteyebilirsiniz. Daha sonra kedinizi yavaşça suya bırakın ve yatıştırıcı sözler ve sürekli fiziksel temasla ona güven verin.</string>
    <string name="txtcat71">Bir fincan ya da bir ıslak bez yardımıyla tüyleri hafifçe ıslatın, ancak suyu doğrudan kedinizin başına dökmeyin ya da onu suya batırmaya çalışmayın.</string>
    <string name="txtcat72">Yıkamaya başladığınızda, kediniz bağırarak itiraz edebilir. Endişelenmeyin, bu tamamen normal ve iyi; yalnızca biraz sinirli, o kadar!</string>
    <string name="txtcat73">Şampuanı tüylerine sürerek yavaşça köpürtün; yüzü, kulakları ve göz çevrelerine dikkat edin. Şampuanlamayı bitirdiğinizde, derisini tahriş edecek hiçbir kalıntı bırakmayacak şekilde tüylerini iyice durulayın. Durulamak için çıkarılabilir bir duş başlığı kullanıyorsanız, sesi ve püskürmeyi minimum düzeye indirmek için, duş başlığını kedinize yakın tutun</string>
    <string name="txtcat74">Sarıp sarmalayarak sıcak tutun</string>
    <string name="txtcat75">Kedinizi sudan çıkarır çıkarmaz bir havluya sarın ve hafifçe okşayarak tüylerini kurutun. Kediniz uzun tüylüyse, düğümlenme ve karışmaları önlemek için nazik davranmanız özellikle önemlidir. Havluyla tam olarak kurutamayacaksanız, tam olarak kuruyuncaya kadar içeride kalmasını sağlayın. Ve sıcak hava kedinizin derisini yakabileceğinden, asla saç kurutma makinesi kullanmayı denemeyin.</string>
    <string name="txtcat76">Tırnakların kesilmesi</string>
    <string name="txtcat77">Kediler, tırnaklarının kısa kalması için tırmalarlar; ancak bu konuda ona çok yardım etmeniz gerekecektir. Kedinizin daha küçükken buna alışmasını sağlarsanız, uzun dönemde işiniz daha kolay olacaktır.</string>
    <string name="txtcat78">Veteriner hekiminizden, kullanacağınız doğru tırnak makaslarını ve doğru tekniği göstermesini isteyin.</string>
    <string name="txtcat79">Kedinizin Veteriner Hekime Götürülmesi</string>
    <string name="txtcat80">Yaşamının bir döneminde kediniz, veteriner hekime huysuzluk yapacaktır. Bu huysuzluk çoğunlukla stres yaratan bir olay olmakla birlikte, bu durumu her ikiniz açısından kolaylaştırmak için yapabileceğiniz bazı şeyler vardır.</string>
    <string name="txtcat81">Genellikle kucakta tanşınmaktan hoşlansa da, kedinizi evin dışındaki herhangi bir yere götürürken bir kedi taşıma çantası kullanın. Kediniz, alışık olmadığı bir yerde olduğunda ya da çevresinde tanımadığı insanlar varsa kolayca korkabilir. Arkadaş canlısı bir kedi bile ısırabilir, tırmalayabilir ya da kaçmaya çalışabilir.</string>
    <string name="txtcat82">Kediniz korktuğunda idrarını ya da dışkısını da yapabilir. Bir taşıma çantası, üstünüzü ya da bekleme odasının zeminini kirletmemesini garanti altına alacaktır. Kedi taşıma çantanızın tabanına alışık olduğu ve rahat bir minder koyun - çoğunlukla üzerinde uyuduğu bir şey ya da üzerine kokunuz sinmiş olan eski bir kumaş parçası kullanabilirsiniz. Kedi taşıma çantasını bir battaniye ya da havlu ile örtmeniz, kedinizin gevşemiş halde kalmasına da yardımcı olabilir. Kediler korktuklarında ya da güvensiz olduklarında saklanmayı severler ve banttaniyenin sağladığı karanlık ve koruma, onun kendisini güvende ve emniyette hissetmesini sağlayacaktır.</string>
    <string name="txtcat83">Alıştırma</string>
    <string name="txtcat84">Kediler, muayene edildikleri ve etraflarının yabancı görüntüler, kokular, insanlar ve hayvanlarla çevrili olduğu bir veteriner kliniğine gitmekten hoşlanma eğiliminde değildir. Kediniz taşıma çantasını ilk olarak onu veterinere götürmek için bu çantayı kullanmanızdan hemen önce gördüyse, anlaşılabilir bir biçimde, çantaya karşı güçlü bir nefret geliştirecektir.</string>
    <string name="txtcat85">Taşıma çantasını her gördüğünde saklanabilir ya da içine girmemek için dişleriyle ve tırnaklarıyla mücadele edebilir. Kedi taşıma çantasını her zaman ortada bırakmanız bu davranışı önlemeye yardımcı olabilir. Taşıma çantasının, kedinizin çevresinin alışılmış bir parçası olmasını sağlamalısınız. Arada sırada taşıma çantasına girdiğinde, çantanın \'iyi bir yer\' olduğunu düşünmesi için kedinize ödül bisküvisi vermeniz gerekebilir.</string>
    <string name="txtcat86">Kedinizde taşıma çantasına karşı güçlü bir nefret geliştiyse, çantanın içine girmesi için kandırmak güç olabilir. Ödül bisküvileriyle onu taşıma çantasına girmesi için ikna etmeye çalışın ya da kediyi içine yerleştirirken, taşıma çantasını dik konumda tutması için birisinden yardım isteyin. Kediniz girmemekte kararlıysa onu zorlamaın, yalnızca taşıma çantasını bırakın. Kedinizin sakinleşmesine izin verin; daha sonra onu bir battaniye ya da havluya sararak hızla taşıma çantasına yerleştirin.</string>
    <string name="txtcat87">Veteriner kliniğindeyken taşıma çantasını kapalı tutun. Kapalı kalması, kedinizin kendini güvende hissetmeye devam etmesini sağlayacaktır. Diğer hayvanlara yakın oturmasına engel olamıyorsanız, bu durumda en azından gürültücü ya da taşkınlık yapan hayvanlardan uzak tutmaya çalışın.</string>
    <string name="txtcat88">Yardım isteyin</string>
    <string name="txtcat89">Konsültasyon zamanı geldiğinde, veteriner hekiminize onu tutması için yardım edip edemeyeceğinizi sorun. Ancak veteriner hekiminiz ve yardımcılarının rahatsız ya da korkmuş olan evcil hayvanları tutma konusunda son derece deneyimli olduğunu ve kedinizin canının yanmasını ya da zarar vermesini önleme konusunda teknik bilgileri olduğunu unutmayın.</string>
    <string name="txtcat90">O halde endişelenmeyin, kediniz iyi ellerde. Veteriner hekim kedinizin başına bir havlu örtebilir; yine bunun amacı da ona gizlendiği izlenimini vermektir.</string>
    <string name="txtcat91">Veteriner klinikleri çok hareketli yerler olabilir. Veteriner hekiminizle kediniz hakkında konuşmak için daha fazla zamana ihtiyacınız varsa, önceden plan yapmalısınız. Yoğun olan saatlerde söz konusu olduğunda, alabiliyorsanız daha uzun bir randevu alın ya da bu saatlerde gitmeyin. İnsanların işte olmadığı akşam saatleri, çoğunlukla veteriner kliniklerinin en yoğun zamanlarıdır.</string>
    <string name="txtcat92">Kedinizi düzenli olarak veteriner hekime götürmelisiniz. Bu yalnızca kedinizin bu deneyime alışmasını sağlamakla kalmayacak, veteriner hekimin de kedinize alışmasına olanak tanıyacaktır! Kedinizi bir veteriner hekimin görmesinden daha iyi olan şey, onun gereksinimlerini karşılayabilecek olan bir veteriner hekimin görmesidir.</string>
    <string name="txtcat93">Alerjileri Olan İnsanlar ve Kediler</string>
    <string name="txtcat94">Bir kediniz olmasını istiyorsunuz; ancak sizde ya da ailenizin başka bir üyesinde bulunan alerjiler konusunda endişelisiniz. Belki de zaten bir kediniz var ve alerjinizin sorun oluşturduğunu fark ettiniz. Size iyi bir haberimiz var: Alerjileri olan insanlar ve kediler bilikte yaşayabilir!</string>
    <string name="txtcat95">Kediye karşı alerji, derilerinden salgılanan yağlarda ve tükürüklerinde bulunan belirli bazı proteinlere gösterilen reaksiyondan kaynaklanmaktadır.</string>
    <string name="txtcat96">Bağışıklığa güvenmeyin</string>
    <string name="txtcat97">Bazı kişiler kendi kedilerine karşı bir bağışıklık geliştiğini, yani alerji sorununu \'aştıklarını\' bildirmektedir. Bu durum bazıları için geçerli olsa da, yeni bir kedi alıyorsanız buna güvenmemelisiniz. Daha fazla maruz kalma sonucunda alerjik reaksiyonun kötüleşmesi mümkündür.</string>
    <string name="txtcat98">Yeni bir kedi alıyorsanız ve alerji konusunda endişeleriniz varsa, ev ortamına daha az tüy dökmeleri nedeniyle, uzun tüylü bir ırk yerine kısa tüylü bir ırk almayı düşünebilirsiniz. Bir safkan istiyorsanız, bir Devon ya da Cornish Rex düşünmelisiniz. Diğer ırklarda bulunan tüy tabakalarının bir kısmı bu kedilerde yoktur ve dolayısıyla daha az reaksiyon oluştururlar. Sphinx ırkı tamamen tüysüz ve son derece sevecendir. Tüm kedilerin kendilerini yalayarak temizlediklerini ve alerjik reaksiyonun tüylerden kaynaklandığı kadar tükürükten de kaynaklandığını göz önünde bulundurmalısınız.</string>
    <string name="txtcat99">Bir kediniz olduğunda, alerjilerin üstesinden gelmenin anahtarı titizliktir. Evdeki düz yüzeyleri düzenli olarak aşağıya doğru silin ve sıklıkla elektrik süpürgesi ile temizleyin. Ayrıca kedinin üzerinde uyuduğu her yatağı düzenli olarak yıkayın.</string>
    <string name="txtcat100">Erişimin sınırlanması</string>
    <string name="txtcat101">Kedinizin evin bazı bölümlerine girmesini sınırlandırmak isteyebilirsiniz. Alerjik bir bireyin yatak odası, kedi için kesinlikle yasak bölgedir. Döşemeleri ahşap olan odalar daha az alerjen barındıracak ve temizlenmesi halıya kıyasla daha kolay olacaktır. Evinizde yalnızca birkaç odada halı varsa, muhtemelen kediyi bu odalardan uzak tutmalısınız.</string>
    <string name="txtcat102">Kumaş kaplı olan mobilyalar fazla miktarda alerjen tutacağından, kedileri bu mobilyalardan uzak ya da bunların bulunduğu odaların dışında tutmayı tercih edebilirsiniz.</string>
    <string name="txtcat103">Dökülen tüylerin hava dolaşımına girmesini engellemeye yardımcı olması nedeniyle, kedinizi daha fazla fırçalamanız, alerjik reaksiyonların azalması açısından daha yararlı olacaktır. Haftada bir kez fırçalanması iyi, daha sık fırçalanması çok daha iyidir.</string>
    <string name="txtcat104">Kedinizin uzun kışlık tüylerini dökeceği ilkbahar mevsiminde, tüylerini tararken özellikle dikkatli olmalısınız. Mümkün olan her durumda, tarama işlemi kedilere karşı alerjisi olmayan bir kişi tarafından ve ideal olarak dışarıda yapılmalıdır.</string>
    <string name="txtcat105">Tükürük, tüy ve kepekteki reaksiyona neden olan proteinlerin idrarda da bulunması nedeniyle, kum kabının düzenli olarak temizlenmesi de yardımcı olacaktır.</string>
    <string name="txtcat106">Yaşamınızı kolaylaştırmak için kullanabileceğiniz anti-alerjik ilaçlar ve bu sorunu çözümlemenin olası diğer yöntemleri konusunda doktorunuzla konuşmalısınız.</string>
    <string name="txtcat107">Yavru Kedinizin Evde İlk Günü</string>
    <string name="txtcat108">Yeni bir yavru kedi, sizden başlayan özel bir bağlılık demektir</string>
    <string name="txtcat109">Yeni bir yavru kedinin bakışı karşısında herkesin kalbi erir. Ancak eve getirdiğiniz bu sevimli tüy yumağının, yaşamı boyunca bakıma ihtiyacı olacaktır. Ve kediler dökuz yıl yaşayabildiğinden, bu uzun bir süredir! Yavru kedinizin yaşama iyi bir başlangıç yapmasını sağlamanın en iyi yöntemi, ikinizin eğlence dolu yılların tadını birlikte çıkaracağınızdan emin olmaktır Savunmasız olduğu bu ilk aylarda, ailenizle birlikte yaşamaya sorunsuz bir şekilde alışmasına yardımcı olmak için ona çok fazla özen ve ilgi göstermeniz gerekecektir.</string>
    <string name="txtcat110">Evim güzel evim?</string>
    <string name="txtcat111">Doğal olarak, kendi evinizin ortamına alışıksınız; ancak yeni gelen yavru kediniz için biraz korkutucu olabilir. Pek çok kedi yavrusu, ilk olarak stresli bir deneyim yaşadığına karar verecektir. Bu yüzden, onun kedisini evinde hissetmesi için yapabileceğiniz her şeyi yapmalısınız.</string>
    <string name="txtcat112">İlk olarak, yeni evcil hayvanınızı evinizin diğer üyeleriyle, yani insanlarla veya evcil hayvanlarla tanıştırmayı aceleye getirmeyin. Yeni kedinizin etrafındaki yeni şeylere alışması için zaman tanıyın. Ayrıca mama kapları, kum kabı ve yatağının yerini göstermeniz de önemlidir.</string>
    <string name="txtcat113">Rahat, güvenli bir liman</string>
    <string name="txtcat114">Bu ilk günlerde, yeni yavru kediniz etrafındaki eşyaları biraz tuhaf ve bazen fazlasıyla büyük bulacaktır. Eşyalar onun için çok fazla olduğunda, güvenli, rahat bir yataktan daha emniyetli ve hoş gelen hiçbir şey yoktur. Bir evcil hayvan mağazasından yatak satın alabilir ve hatta sağlam bir karton kutu bile kullanabilirsiniz. Ancak hepsinden önemlisi, sıcak ve huzurlu, kuru ve hava akımından uzak olması gereklidir. Kullandığınız yatak yumuşak ve rahat olmalıdır. Sizinle birlikte olduğu ilk gecelerde, ilk defa annesinden ve kardeşlerinden ayrı kalmış olacaktır. Yavru kediler tek başına uyumaya çabuk alışır; ancak başlangıçta, kardeşlerinin sıcaklığını hatırlatması için yatağın altına bir sıcak su şişesi koyabilirsiniz.</string>
    <string name="txtcat115">\'Bebek koruyan\' bir ev olduğunu duydunuz; haydi şimdi de \'yavru kedi koruyan\' bir evden söz edelim</string>
    <string name="txtcat116">Evinizi, sevgili yeni yavru kediniz için mümkün olduğunca güvenli bir yer haline getirmek zorundasınız. İşte birkaç ipucu:</string>
    <string name="txtcat117">• Yavru kedinizin aşağıya düşmemesi ya da kaçamaması için pencereler kapalı tutulmalıdır.</string>
    <string name="txtcat118">Yavru kedinin bacasına ulaşabileceği açık şömineleriniz varsa, bunları kapatmalısınız.</string>
    <string name="txtcat119">• Yavru kedinin bacasına ulaşabileceği açık şömineleriniz varsa, bunları kapatmalısınız.</string>
    <string name="txtcat120">• Tüm elektrik kablolarını gizleyin. Yavru kediniz bu kabloları boydan boya çiğnemeye çalışabilir.</string>
    <string name="txtcat121">Hiçbir saksı çiçeğinin yavru kediniz için potansiyel bir tehlike oluşturmamamasını sağlayın. Zambaklar, Atatürk çiçekleri ve sıklamenlerin tümü zehirlidir.</string>
    <string name="txtcat122">Mama konusunda düşünülmesi gerekenler</string>
    <string name="txtcat123">Bir yavru kedi için mama seçmek büyük bir sorumluluktur. Her şeyden önce, onun tüm potansiyelini kullanarak büyümesine ve gelişmesine yardımcı olan şey mamadır. Ancak kendini emniyette hissetmesi için en iyi yöntem, mamasını hemen değiştirmemektir. Siz yeni sahibi olmadan önce yavru kedinizin hangi mamayla beslendiğini öğrenmeyi unutmayın ve aynı mamayı kullanın. Daha sonra yeni bir mamaya geçeye karar verirseniz, değişiklik tamamlanıncaya kadar eski mamayla karıştırarak verin. Yavru kedinizin yeni mamasına alışması 5 ila 7 gün sürmelidir. Ona hangi mamayı verirseniz verin, az miktarda ve sık vermeyi unutmayın - sekiz ila on iki haftalık yavru kedilerin günde dört öğüne, üç ila altı aylık olduklarında üç öğüne ve altı aylığı geçtikten sonra iki öğüne ihtiyacı vardır.</string>
    <string name="txtcat124">Büyüyen yavru kedinizi korumanın diğer yöntemlere göre en kolay ve en başarılı yolu, sağlıklı, dengeli bir beslenme uygulamak, onu yavru kedilere yönelik yüksek kaliteli hazır mama vermektir. Kuru mama ve konserve mama olmak üzere, iki tip hazır mama mevcuttur. Kuru mamalarla, yavru kediniz gün boyunca istediği sıklıkta mama kabına gidebilir. Öte yandan, kutuda ya da pakette sunulan konserve mamaların, mama kabına konduğunda tazeliklerini hızla kaybetmesi olasıdır; bu nedenle, konserve mamaların gün içinde ayrı öğünler halinde verilmesi gereklidir.</string>
    <string name="txtcat125">Ancak tıpkı bizim besinlerimizde olduğu gibi, tüm yavru kedi mamalarında aynı kaliteyi bulamaz ve hepsinde paranızın karşılığını alamazsınız. Hammadde listesini mutlaka kontrol etmeli veya daha da iyisi, veteriner hekiminizden tavsiye istemelisiniz. İyi bir mama, büyümekte olan yavru kedinin sağlıklı bir kedi olması için gereken tüm besin maddelerini sağlamalıdır.</string>
    <string name="txtcat126">İster inanın ister inanmayın, yeni yavru kedinize süt vermenizi tavsiye etmeyeceğiz; fazla miktarda verilmesi halinde, süt ishale neden olabilir. Bunun yerine, her zaman temiz, taze su bulundurmalısınız. Yavru kedinizi başka bi ieyle ödüllendirmek istiyorsanız, satın alabileceğiniz özel yavru kedi sütleri vardır.</string>
    <string name="txtcat127">Kedinizle Birlikte Ev Taşıma</string>
    <string name="txtcat128">Evin taşınmasından daha stresli bir şey varsa, o da evinizi kedinizle birlikte taşımaktır. Ancak biraz dikkatli bir planlamayla, her şey sorunsuz bir şekilde yürümelidir. Kediler çevreleriyle güçlü bağlar oluştururlar; dolayısıyla evin taşınması potansiyel olarak stres kaynağıdır. Önceden plan yapmanız, bir evden başka bir eve geçişin sorunsuz bir şekilde yürümesini sağlayacaktır. Her şeyden önce, taşınma süreci sizin için travmatik bir dönemdir ve daha az endişelenmeniz yararınıza olacaktır!</string>
    <string name="txtcat129">Taşınma günü</string>
    <string name="txtcat130">• Nakliye kamyonu gelmeden önce, kedinizi bir odaya yerleştirmeniz mantıklı olacaktır - yatak odası ideal bir yerdir.</string>
    <string name="txtcat131">• Bu odaya kedi taşıma çantası, kedi yatağı, mama kabı, su kabı ve kum kabı yerleştirin; kapı ve pencerelerin kapalı kalmasını sağlayın.</string>
    <string name="txtcat132">• Nakliyeciler ve ailenin bu kapının kapalı tutulması gerektiğini anlamaları için kapıya bir not asın.</string>
    <string name="txtcat133">• Diğer tüm odalar boşaldığında, son olarak yatak odasındaki eşyalar kamyona yüklenebilir. Mobilyalar çıkarılmadan önce, kediniz kedi taşıma çantasına yerleştirilmeli ve yeni evine gidebilmesi için arabaya güvenle yerleştirilmelidir. Kedinizin yolculuk sırasında taşınması için aşağıdaki tavsiyelere uyun.</string>
    <string name="txtcat134">• Yeni evde ilk olarak yatak odası mobilyalarının kurulumu yapılmalıdır.</string>
    <string name="txtcat135">Kedinizin geçici olarak kalacağı yeni odaya, yer düzeyinde bir sentetik kedi yüz feromon difüzörü (veteriner hekiminizden prize takılabilen bir Feliway cihazı alabilirsiniz) takın. Odası hazır olduğunda, kedinizi yatağı, mama kabı, su kabı ve kum kabı ile birlikte bu odaya yerleştirebilir ve kapıyı kapatabilirsiniz. Mümkünse, aile üyelerinden biri, çevresini keşfettiği süre boyunca odada kedinizle birlikte oturabilir.</string>
    <string name="txtcat136">• Kedinize bir miktar mama verin.</string>
    <string name="txtcat137">• Nakliye işi tamamlandığında, kedinizin her seferinde bir oda olmak üzere, evin geri kalan kısımlarını incelemesine izin verebilirsiniz.</string>
    <string name="txtcat138">• Kedinize güvenli bir ortamda olduğu sinyalini vermek için mumkün olduğunda sakin kalmanız önemlidir.</string>
    <string name="txtcat139">• Tüm dış kapıların ve pencerelerin kapalı olmasını sağlayın.</string>
    <string name="txtcat140">• Kedinizin geçici olarak kalacağı yeni odaya, yer düzeyinde bir sentetik kedi yüz feromon difüzörü (veteriner hekiminizden prize takılabilen bir Feliway cihazı alabilirsiniz) takın. Odası hazır olduğunda, kedinizi yatağı, mama kabı, su kabı ve kum kabı ile birlikte bu odaya yerleştirebilir ve kapıyı kapatabilirsiniz. Mümkünse, aile üyelerinden biri, çevresini keşfettiği süre boyunca odada kedinizle birlikte oturabilir.</string>
    <string name="txtcat141">• Özellikle taşınma esnasında, kediler telaşa kapılır ve kendilerine sakin sığınaklar ararlar. Bu arayışları esnasında onların gözetimsiz bir şekilde mutfağa ya da çamaşır odasına gitmelerinde dikkatli olmalısınız.</string>
    <string name="txtcat142">• Kediniz özellikle huzursuzsa, taşınmadan bir gün önce onu bir geçici bakımevine yerleştirmeniz ve yeni evinizi yerleştirdikten bir gün sonra almanız uygun olabilir.</string>
    <string name="txtcat143">Kedinizin götürülmesi</string>
    <string name="txtcat144">• Kediniz huzursuz bir yolcuysa, yola çıkmadan önce veteriner hekiminizle konuşarak hafif bir yatıştırıcı reçete etmesini isteyebilirsiniz.</string>
    <string name="txtcat145">Kedinizi normal şekilde besleyin; ancak mamasını yola çıkmadan en az üç saat önce yemesini sağlayın.</string>
    <string name="txtcat146">• Kedinizi, bir kedi sepeti ya da kedi taşıma çantası gibi güvenli bir taşıyıcı içinde götürünüz.</string>
    <string name="txtcat147">• Kedinizi normal şekilde besleyin; ancak mamasını yola çıkmadan en az üç saat önce yemesini sağlayın.</string>
    <string name="txtcat148">• Kedinizi içine yerleştirmeden bir buçuk saat önce, kedi taşıma çantasının içine sentetik kedi yüz feromonu (Feliway; Ceva - veteriner hekiminizden temin edebilirsiniz) sıkın.</string>
    <string name="txtcat149">• Taşıma çantasını bir koltuğa yerleştirin ve hareket edememesi için emniyet kemeri ile, koltuğun tamamen gerisine yerleştirerek ya da koltuğun arkasında güvenli bir şekilde sıkıştırarak emniyete alın.</string>
    <string name="txtcat150">• Kedinizi nakliye kamyonunda ya da arabanın bagajında götürmeyin.</string>
    <string name="txtcat151">• Yolculuk uzun sürüyorsa, durup su vermek ya da kum kabı kullanma şansı sağlamak isteyebilirsiniz; ancak kedilerin çoğu bununla ilgilenmeyecektir.</string>
    <string name="txtcat152">• Sıcak bir günse, arabada klimanın iyi çalıştığından emin olun; bir mola vermek için durursanız, kediyi kesinlikle sıcak bir arabanın içinde bırakmayın.</string>
    <string name="txtcat153">Kedinizin alışmasına yardımcı olma</string>
    <string name="txtcat154">• Yeni çevresine alışması için kedinizi en az iki hafta boyunca evin içinde tutun.</string>
    <string name="txtcat155">• Sık sık ve az miktarda mama verin.</string>
    <string name="txtcat156">• Süreklilik ve aşinalık sağlamak için eski evinizde benimsediğiniz rutin alışkanlıkları sürdürün.</string>
    <string name="txtcat157">• Kedinizin, kokusunu tüm eve yayarak yeni evinde kendisini güvende hissetmesine yardımcı olun. Yumuşak bir pamuklu kumaş alın (ya da hafif pamuklu eldivenler kullanabilirsiniz) ve yüzünün çevresindeki bezlerden koku almak için kedinizin yanakları ve baş çevresini yavaşça ovuşturun. Kedinizin bölgesine mümkün olduğu kadar çabuk alışmasına yardımcı olmak için, bu kumaşı kapı girişlerinin karşı köşelerine, duvarlara ve mobilyalara sürün. Kedinizin objelere sürtündüğünü görmeye başlayıncaya kadar bu işlemi her gün tekrarlayın.</string>
    <string name="txtcat158">• Sentetik kedi yüz feromonu difüzörü kullanmaya devam edin ve her seferinde bir oda olmak üzere, cihazı tüm evde dolaştırın.</string>
    <string name="txtcat159">• Yeni ortamı potansiyel olarak rahatsız edici olacağından, sürekli olarak evin içinde yaşayan kediye daha fazla özen gösterilmelidir.</string>
    <string name="txtcat160">Kedinizin dışarıya çıkması</string>
    <string name="txtcat161">• Yeni binaya alışması için kedinizi birkaç hafta evin içinde tutun.</string>
    <string name="txtcat162">• Kedinizin, adının, adresi ve iletişim telefon numarası bilgilerinin bulunduğu bir tür kimliği olduğundan emin olun (dolanmasını önlemek için hızlı kilit açma kısmı olan bir tasma).</string>
    <string name="txtcat163">• Alternatif olarak (ya da ek olarak), kaybolması halinde geri dönebilmesini sağlamak için veteriner hekiminizden kediniz için bir mikroçip isteyin. Zaten bir mikroçipi varsa, kaydı yapan şirkete adresi ve telefon numarası değişikliğini bildirmeyi unutmayın.</string>
    <string name="txtcat164">• Kedinizin aşılarının eksiksiz olmasını sağlayın.</string>
    <string name="txtcat165">• Kediniz uyum sağladığında, siz evde olmadığınızda dışarıya çıkışını kolaylaştırmak için bir kedi kapısı taktırmayı düşünebilirsiniz. Yabancı kedilerin evinizi istila etme riskini önlemek için, elektronik ya da manyetik olarak kontrol edilen özel bir giriş sistemi olması gerektiğini unutmayın.</string>
    <string name="txtcat166">• Bahçenizde olduklarını görürseniz, bu kedileri kovun; kedinizin \'bloktaki yeni kedi\' olarak bölgesini belirleyebilmesi için tüm yardımlara ihtiyacı olacaktır.</string>
    <string name="txtcat167">• İlk olarak kapıyı açıp, onunla birlikte bahçeye çıkarak, evin dışını kedinize kademeli olarak tanıtın.</string>
    <string name="txtcat168">• Şayet kediniz tasma kullanmaya alışkınsa, onu tasması ile bahçe çevresinde yürüyüş yaptırmanız yararlı olacaktır.</string>
    <string name="txtcat169">• Onu dışarıya taşımayın; keşfetmek isteyip istemediğine karar vermesine izin verin.</string>
    <string name="txtcat170">• Onu korkutan bir şey varsa, içeriden çıkabilmesi için başlangıçta kapıyı her zaman açık tutun.</string>
    <string name="txtcat171">• Değişiklik deneyimi daha fazla olan ev dışında yaşayan kediler genellikle rahatlıkla bunun üstesinden gelir; ürkek kedilerin yeni çevrelerine uyum sağlaması zaman alabilir ve güvenini kazanıncaya değin, dışarıda onlara eşlik edilmelidir.</string>
    <string name="txtcat172">Kedinizin eski evine geri dönmesinin önlenmesi</string>
    <string name="txtcat173">Yeni eviniz yakındaysa, kediniz daha ilk dışarıya çıktığında bunu keşfedebilir ve eski evine giden tanıdığı sokakları bulabilir Evin yeni sahipleri, kedinizin geriye dönebileceği konusunda uyarılmalı ve görmeleri halinde sizinle iletişim kurmaları istenmelidir. Onların kedinizi beslememesi ya da herhangi bir şekilde cesaret vermemeleri önemlidir; bu, yalnızca onun kafasını karıştıracaktır Aynı yerde yakın bir yere taşınmış olmanız halinde, kedinizi mümkün olduğunca uzun bir süre evin içinde tutmanız yararlı olacaktır. Bununla birlikte, böyle uzun bir süre kapalı kalan kediler için daha önce avlandıkları yerlere geri dönmek muhtemelen zevli olmayacağından, bu nadiren pratik bir seçenektir Kedinizin yeni evine alışması için yukarıdaki tavsiyeleri uygulayın; ortamı mümkün olduğunca tanıdık hale getirecek olan sentetik ve doğal kokuların kullanımıyla bir araya geldiğinde, bu size yardımcı olacaktır. Kediniz nihayet yerleşip sakinleşmeden önce, onu eski evinizden koparmanız aylar sürebilir Bu sürecin ona sıkıntı verdiği görülüyor, sürekli olarak eski evine dönüyor, eski evine dönmek için trafiğin yoğun olduğu yollardan geçiyorsa, kabul etmeleri halinde evin yeni sahibi ya da arkadaş olduğunuz bir komşunuzun onu sahiplenmesi daha iyi ve daha güvenli olabilir.</string>
    <string name="txtcat174">Yaşam tarzı değişiklikleri</string>
    <string name="txtcat175">Kedinizi ev dışındaki yaşamdan evin içinde yaşamaya geçmesi hiçbir zaman ideal bir değişiklik değildir; ancak bazen gereklidir ve ev değişikliği, içeride kalmasını gerektiren bir durumdur. Kediniz zamanının çoğunu ev dışında geçiriyorsa, her durumda ona yeni bir yuva bulmak daha iyi olabilir. Ancak kediniz ev dışında az zaman geçiriyorsa, bu durumda gelecekte evin içinde kalması onun için kabul edilebilir bir durum olabilir. Evin içinde yaşayan kedilerin sıkıntılarını önlemek ve egzersiz yapmaya teşvik edilmeleri için sahiplerinin daha fazla çaba göstermesi gereklidir. Evin içinde yaşayan kedinin içinde bulunduğu ortamı zenginleştirecek öneriler aşağıdakileri içermektedir:</string>
    <string name="txtcat176">• \'Av\' fırsatları sağlamak için evin çevresine kuru mama saklayın</string>
    <string name="txtcat177">• Kedinin tırmanabilmesi için çok sayıda yüksek gözetleme noktası ve tırmalama ağacı sağlayın</string>
    <string name="txtcat178">• Günde en az bir kez olmak üzere, düzenli olarak yırıtıcı oyun oynayın.</string>
    <string name="txtcat179">Kedi sahipleri bazen, kedilerinin dışarıya ilk kez çıkabilecekleri bir eve taşınacak kadar şanslıdır. Evin içinde yaşayan bir kediden evin dışına çıkan bir kediye dönüşmesi, yavaşça gerçekleşirse, kedinizin duygusal sağlığını arttıracak ve onun daha doğal bir yaşam sürmesini sağlayacaktır.</string>
    <string name="txtcat180">Kedinizin dışarıya çıkmasına izin vermek için kılavuzları izleyin, ancak bu işlemin kademeli olması gerektiğini kabul edin. Pek çok kedi, bu koşullar altında yalnızca güvence sağlamak üzere orada olduğunuz zaman dışarıya çıkmayı tercih edebilir.</string>
    <string name="txtcat181">Daha küçük bir eve taşınma</string>
    <string name="txtcat182">Evinizde birden fazla kediniz varsa, bu durumda kedileriniz daha önceki evinizde var olan kullanım alanında yaşamaya alışmıştır. Daha küçük bir eve taşınmak, bireyler arasında biraz gerilime neden olabilir. Aşağıdaki malzemeler gibi yeterli kaynak sağlayarak yeni evde düşmanlık riskini sınırlamalısınız:</string>
    <string name="txtcat183">• Yataklar</string>
    <string name="txtcat184">• Kum kapları</string>
    <string name="txtcat185">• Tırmalama ağaçları</string>
    <string name="txtcat186">• Mama kapları</string>
    <string name="txtcat187">• Su kapları</string>
    <string name="txtcat188">• Yüksek dinlenme platformları (örneğin gardroplar, dolaplar, raflar)</string>
    <string name="txtcat189">• Özel saklanma yerleri (örneğin yatağın altı, gardrobun alt kısmı)</string>
    <string name="txtcat190">Ev taşımanın hayattaki en stresli deneyimlerden biri olduğu düşünülür. Kedinizin sakince uyum sağlamasına yardım ederek ve minimum sorunla, yeni evin düzeni oldukça hızlı bir biçimde sağlanabilir.</string>
    <string name="source">Kaynak: https://www.hillspet.com.tr/cat-care/routine-care</string>
    <string name="txtbird1">Evde Kuş Bakımı</string>
    <string name="txtbird2">Kuş bakımı belirli kurallara uyulduğu zaman çok kolay, uyulmadığı zaman ise üzücü sonuçlarla karşılaşılabileceği için zordur. Eve giden bir hayvanın, yüzlerce arkadaşının yanından ayrıldığı düşünüldüğünde bir kaç gün gariplik çekmesi, çok sessiz ve sakin olması doğaldır. Hatta bir iki gün, hiç yem yemeyebilir. Gizli gizli su içeceğinden, dışkısı çok sıvı olabilir. Fakat bu durumda bile mutlaka kuşunuzu iyi bir şekilde inceledikten sonra aldığınız yere hayvanın durumunu mutlaka danışın. Çünkü, aldığınız hayvan, hele yavruysa en ufak bir olumsuzluk savunmasız olan yavrunun çok kısa bir zamanda güçsüz düşmesine, hatta 24 saat içerisinde ölmesine neden olabilir. Erken teşhis her zaman büyük bir umuttur.</string>
    <string name="txtbird3">Canlı hayvan demek, her zaman sorumluluktur. Bizler, sizlere canlı ve sağlıklı olarak teslim ederiz. Kapıdan çıktıktan sonra sorumluluk sizlere aittir. Zira evinize gelip bakmamız mümkün olmadığından, bir canlının sorumluluğunu alamayacak hiç kimse, hayvan bakmamalıdır. Hiçbir canlının canını, bizler vermediğimiz gibi sorumsuzluğumuz sonucunda onların yaşamlarını yitirmelerine sebep olmaya hiçbirimizin hakkı yoktur.</string>
    <string name="txtbird4">İnsanlar gibi onlar da hastalanabilir. Gerekli zamanlarda, gerekli müdahaleler yapılırsa onlar da iyileşir. Bir takım mazeretlerle geç kalındığında, tedavi için de geç kalınmış olabilir. Burada bir can sözkonusu olduğundan, kimin sorumluluğu altında ise bu sorumluluk da ona aittir.</string>
    <string name="txtbird5">Mutlaka uyulması gereken kurallar şunlardır:</string>
    <string name="txtbird6">Ömür boyu hiçbir şekilde cereyanda kalmamalı çünkü, cereyanda kalan kuş çok kötü hastalanabilir, ya hasta bir kuş olarak ömrünü sürdürür ya da ölür.</string>
    <string name="txtbird7">Bir ay boyunca kafesten çıkarılıp evde uçurulmamalıdır. Çünkü; evi bilmeyen, tanımayan hayvan bilinçsizce uçarak sağa sola çarpabilir. Bu da bir iç kanamaya neden olursa, sonuç ölüm olabilir. Bir ay sonra yavaşça uçurmaya başlayabilirsiniz.</string>
    <string name="txtbird8">Bir ay boyunca yeşillik asla verilmeyecek, çünkü bünyesi oturmamış ve iklim değiştirmiş bir kuşun sindirim sistemi bozulur ve ishalden bir iki gün içinde ölebilir. Bir ay sonra ise, ya özel yeşillik yemi veya haftada bir defa olmak şartı ile çok az yeşillik veya meyva verebilirsiniz. Maydanoz asla verilmeyecek ve evde uçurulduğu zaman çiçekleri yememesine özen gösterilecektir.</string>
    <string name="txtbird9">Bir ay boyunca hayvanın bünyesini toparlaması için kesinlikle banyo yaptırılmayacak, bir ay sonra haftada bir, öğle saatlerinde özel banyoluklarla banyo yaptırılabilir. Akşam saatlerinde banyo yaptırılmamalı, çünkü gece oda ısısı düşerse kuşunuz hastalanabilir.</string>
    <string name="txtbird10">Yemesi Gereken Şeyler</string>
    <string name="txtbird11">Karışık, sterilize, tozsuz yemler tercih edilmeli çünkü tozlu yemler hayvanlarımızda çeşitli hastalıklara neden olmaktadır.</string>
    <string name="txtbird12">Kuş kumu mutlaka verilmesi gerekir. Çünkü bizlerdeki gibi midesi olmayan kuşlar, yediklerini kumlar sayesinde öğütür, kum olmadığı zaman sindirim bozukluğuna neden olur.</string>
    <string name="txtbird13">Gaga taşı mutlaka verilmelidir. Çünkü, doğada gagalarını sürterek, törpüleyen kuşlar gaga uzamalarını böylelikle engellerler. Kafeste ise gaga taşı bu görevi görür. Ayrıca kuşun kalsiyum ihtiyacını da karşılayarak kemiklerinin gelişmesini sağlar.</string>
    <string name="txtbird14">Vitamin ise doğadan ayırdığımız kafes içindeki kuşların sağlığını korumak için, mutlaka verilmesi gerekmektedir.</string>
    <string name="txtbird15">Krakerler ise hayvanın kafeste canlı, neşeli ve dinamik olmasını sağlayan ve kimi zaman mutlaka verilmesi gereken ek besinlerdir.</string>
    <string name="txtbird16">Kuşlarımızın sağlıklı ve neşeli olmasını istiyorsak diğer ek besinlerden de almak, az da olsa arada sırada vermek şarttır. Çünkü tek yönlü beslenme, hayvan sağlığı açısından son derece sakıncalıdır.</string>
    <string name="txtbird17">Konuşturmayı Düşünüyorsanız</string>
    <string name="txtbird18">Bütün papağan türü hayvanları konuşturabilirsiniz, her türde farklı yetenekler olmasına ve aynı cinslerde farklı karakterler olmasına rağmen genel olarak her papağan türü az da olsa konuşturulabilir.</string>
    <string name="txtbird19">Hayvanın konuşması için yavru olması veya konuşabilecek yaşta olması şarttır. Çok küçük yaştaki Gri Papağanların (ki en iyi konuşan türdür) ölüm oranı çok yüksek olduğundan 1 ile 3 yaş arası tercih edilmelidir.</string>
    <string name="txtbird20">Konuşturulacak yavrunun önce size güvenmesi şarttır. Bu nedenle ona zarar verici, ürkütücü davranışlardan kaçınılmalıdır.</string>
    <string name="txtbird21">Sürekli olarak 2 heceli kolay kelimeler (CAN – CANIM – CANAN – CİCİ KUŞ) vb. kelimeler tekrarlanmalıdır. Bu yöntemi, istediğimiz sözcükleri kasetlere kayıt yaptıktan sonra dinleterek uygulayabilirsiniz.</string>
    <string name="txtbird22">İlk zamanlar akşamları kafes içindeki yemlikleri çıkartın, çok obur olan papağan türlerine sabah elinizden yem yedirmeye çalışın ama ürkütmeden. Öğleden sonra elinizden yem yemese de mutlaka yemliklerini yerine koyun, bir müddet sonra size güvenecek ve elinize gelecektir.</string>
    <string name="txtbird23">Ayrıca hayvanın zihnini açan, kızıştırarak dilini çözen özel konuşturma ilaçları veya yemlerini kullanırsanız çok önemli gelişmeler sağlayabilirsiniz. Zira konuşturucu ilaçların yabana atılmayacak kadar faydaları görülmüştür.</string>
    <string name="txtbird24">Kaynak: https://www.minikdostum.com/evde-kus-bakimi.html</string>
    <string name="txtfish1">Akvaryum Bakımı</string>
    <string name="txtfish2">Akvaryumda balık ve diğer su canlılarını beslemek günümüzde oldukça popüler hobilerdendir. Her ne kadar zahmetli bir iş olsa da günün sonunda verilen emeğin karşılığı huzurla alınmaktadır. Aslında biyolojik dengesi oturmuş, balıkları, bitkileri ve dekorasyonu tamamlanmış, kısacası düzene girmiş bir akvaryumun bakımı fazla çaba gerektirmez. Fakat balıkların sağlıklı ve akvaryumun güzel kalması için düzenli olarak bir takım gerekli bakımları yerine getirmelisiniz. Bu konuda yapılabilecek en iyi şey, aksatmadan uygulanacak bir takvim oluşturmaktır.</string>
    <string name="txtfish3">Akvaryum Temizliği</string>
    <string name="txtfish4">Akvaryum temizliği yaparken ayda bir %25 oranında su değişimi yapmak gerekir. Örneğin bu değişimi düzene oturtmak için her ayın son Pazar günü yapabilirsiniz. Su değişimi yaparken ısıtıcının fişini tedbir olarak çekmeyi ve değişimden sonra takmayı unutmayın. En az 48 saat havalanmış, 25 derece oda sıcaklığında çeşme suyu veya içme suyu kullanabilirsiniz. Bakımlı ve güzel kaldığı sürece akvaryumdan aldığınız keyif de devam edecektir.</string>
    <string name="txtfish5">Akvaryumuzun sağlıklı bir bitki örtüsü varsa akvaryum kumu yıllarca temizlemeden yerinde kalabilir.</string>
    <string name="txtfish6">Akvaryum Bakımında Her Gün Yapılması Gerekenler</string>
    <string name="txtfish7">Balıklarınıza günde 2 veya 3 kez birkaç dakika içinde bitirebilecekleri kadar yem verin. Fazla yem vermek hem balıklar için sağlıksızdır, hem de akvaryumun çabuk kirlenmesine sebebiyet verir.</string>
    <string name="txtfish8">Balıklarınızın davranızlarını ve iştahlarını genel olarak bir gözden geçirin. Herhangi bir anormal durum hastalık belirtisi olabilir. Hastabir balığı vakit kaybetmeden küçük bir karantina akvaryumuna ayırmak gerekir. Gereken ilaçlamalar bu küçük akvaryumda yapılabilir. Balıklarınızın toplu olarak yaşadığı büyük akvaryumunuza kesinlikle ilaç atmayın. İlçaların birçoğu akvaryumdaki yararlı bakterileri de öldürerek biyolojik dengeyi bozar.</string>
    <string name="txtfish9">Termometreye bir göz atarak suyun sıcaklığını kontrol edin. Kaliteli bir ısıtıcı termostatın akvaryum sıcaklığını ayarladığınız noktada yıllarca sabit tutulması gerekir. Fakat sıcaklıkta büyük oynamalar olursa nedenini araştırmak gerekirse de daha kaliteli bir akvaryum ısıtıcısı almak gerekir. Bu nedenler arasında ışıklandırma sistemi yüzünden veya doğrudan güneş aldığı için de akvaryum belli saatlerde ısınıyor olabilir.</string>
    <string name="txtfish10">Su çıkışına bakarak filtrenizin düzgün çalıştığından emin olun. Akvaryumda kaliteli bir filtrenin aylarca tıkanmadan ve yıllarca bozulmadan çalışabilmesi gerekir.</string>
    <string name="txtfish11">Akvaryum Bakımında Haftada Bir Yapılması Gerekenler</string>
    <string name="txtfish12">Sağlıklı bir akvaryumda suyun biyolojik dengesi gereği yosunlanmalar oluşur. Yosunlanan ön camları çizmeyen türden akvaryumlar için özel tasarlanmış mıknatıslı silecekler kullanarak haftada bir temizleyin.</string>
    <string name="txtfish13">Akvaryum Bakımında İki Haftada Bir Yapılması Gerekenler</string>
    <string name="txtfish14">Akvaryumda biriken artık maddelerin kısmen atılması ve eksilen minerallerin tamamlanması açısından %20–25 oranında düzenli su değişimleri oldukça önemlidir.</string>
    <string name="txtfish15">Bir akvaryum hortumu aracılığıyla akvaryum tankının suyunu %20–25 kadarını boşaltın. Bu suyu dipten çekerek akvaryum tabanında birikmiş olan tortuları da temizleyebilirsiniz. Boşalttığınız suyun yerine dolduracağınız, temiz bir kapta üzeri açık dinlenmiş suya, balık sağlığını tehdit eden klor ve ağır metalleri nötralize etmek için iyi bir akvaryum su düzenleyici kullanın. Kullanma talimatlarını ürünlerin üzerinde bulabilirsiniz.</string>
    <string name="txtfish16">Akvaryumuzda bol bitki özellikle Echinodorus türleri varsa suda eksilen demiri tamamlamak için dinlenmiş suya demirli sıvı gübre de eklemek yerinde olacaktır. Önerilen kullanma talimatlarını yine ürünlerin üzerinde bulabilirsiniz.</string>
    <string name="txtfish17">Büyük olan akvaryumlarda düzenli su değişimleri ayda bir olarak da yapılabilir. Önemli olan su değişimlerini belirlenmiş bir periyoda göre yapmak. Aksi halde balıklarınız da düzensiz bir su değişiminden olumsuz yönde etkilenebilir.</string>
    <string name="txtfish18">Akvaryum Bitkilerinin Budanması</string>
    <string name="txtfish19">Akvaryumuzun arka planına diktiğiniz ve hızlı uzayan tek gövdeden yaprak veren bitki türleri su yüzeyine çıktıkça budamak gerekir. Bitki gövdesini tepeden 15–20 aşağıdan keserek akvaryum tabanına gömün. Bir süre sonra kendiliğinden köklenmeye başlayacaktır.</string>
    <string name="txtfish20">Akvaryum Ön Filtrenin Temizlenmesi</string>
    <string name="txtfish21">Bazı akvaryumlarda, esas filtrenin aylarca tıkanmadan çalışmasını sağlayacak, kolayca temizlenen bir ön filtre düzeni bulunur. Bu ön filtrenin en azından iki haftada bir suda çalkalanarak temizlenmesi gerekir.</string>
    <string name="txtfish22">Akvaryum Bakımında Ayda Bir Yapılması Gerekenler</string>
    <string name="txtfish23">Akvaryumun için gerek olan 2 adet filtre vardır. İçine konan filtrelere, iç filtreler; dış kısmına konan filtrelere de dış filtre denir. Piyasada çok fazla filtre çeşidi olsa da, filtrelerin çoğunda en azından üç işlevi gerçekleştiren filtre malzemeleri bulunur.</string>
    <string name="txtfish24">Kaba kirleri tutan ince filtre malzemelerinin çabuk tıkanmasını önleyen (mekanik) kaba ön filtre malzemeleri</string>
    <string name="txtfish25">Üzerlerinde biyolojik arınmayı sağlayan yararlı bakterilerin kolonileştiği geniş yüzeyli biyolojik filtre malzemeleri</string>
    <string name="txtfish26">Filtrenin su çıkışından hemen önce yer alan, ince tortuları tutan (mekanik) ince filtre malzemeleri</string>
    <string name="txtfish27">Akvaryum Mekanik Filtre</string>
    <string name="txtfish28">Biyolojik filtre işlevi olmayan ya da az olan, sudaki tortuları tutmak için kullanılan filtredir. Mekanik akvaryum filtreleri önce içi su dolu bir kovada kaba kirlerinden arınmalı, sonra akar musluk altında iyice çalkalanarak temizlenmelidir. İnce mekanik filtre malzemesi çoğu zaman yenisiyle değiştirilir.</string>
    <string name="txtfish29">Biyolojik filtre malzemesi, yerleşmiş bakteri kolonilerine zarar vermemek için en iyisi eski akvaryum suyuyla hafifçe çalkalanmalıdır. Biyolojik filtre malzemesi yenilense dahi içine bir miktar eski biyolojik filtre malzemesinden katılarak aşılanmalıdır. Bu yeterli bakteri popülasyonunun çabucak oluşmasına katkı sağlayacaktır.</string>
    <string name="txtfish30">Kaynak: https://www.petburada.com/blog/icerik/akvaryum-bakimi</string>
    <string name="txthamster1">Evcil Hamster Bakımı</string>
    <string name="txthamster2">Hamster Seçimi</string>
    <string name="txthamster3">Türkiye\'de hamster alırken genel olarak iki çeşit hamster ile karşılaşırsınız. Birisi campbell dedikleri, genelde albino campbell\'dır, halk arasında da gonzales olarak bilinen minik şirret hayvan. Diğeri de bunun üç katı büyüklüğündeki suriye hamster\'ları. Suriye hamster\'ları her koşulda yalnız yaşarlar ve insanla olan ilişkileri çok iyidir. Campbell\'lar ise yalnız yaşayabilecekleri gibi bir kardeşleriyle de beraber yaşayabilirler. Birbirini tanımayan, farklı kafeslerde yetişmiş iki ayrı campbell\'ı sakın aynı kafese koymayın!</string>
    <string name="txthamster4">Eğer küçük çocuğunuz için alıyorsanız mutlaka suriye hamster\'ı alın. Daha uysaldırlar ve azıcık daha dayanıklıdırlar. Campbell\'lar ise biraz agresif oldukları için küçük çocuklarda belki travmalara sebep olabilir.</string>
    <string name="txthamster5">Bir diğer mevzu da dişi erkek hamster ayrımı. Ben şahsen ikisi arasında bir fark görmedim, ama literatürde dişi hamsterların kendi başlarına daha sakin yaşadıkları iddia ediliyor. Dişi hamster almanın sorunu da hamile çıkma ihtimali. Dişi mi erkek mi ayrımını yapmak campbell\'larda çok kolay değildir. Eğer genital çıkıntı anüse yakınsa dişi, uzaksa erkektir denilebilir. Erkek suriye hamster\'larının vücutlarına göre devasa testisleri bu ayrımı kolaylaştırıyor.</string>
    <string name="txthamster6">Kafes Seçimi</string>
    <string name="txthamster7">Avrupa Birliği yasalarına göre suriye hamster\'larının kafesi minimum 0.125 m2 olmalı ve yüksekliği de 30 cm olmalı. Satıcılar muhtemelen size, \'abi bunda da yaşar ya, al gitsin\' diye bunun üçte biri kadar olmayan kafesleri satmaya çalışacaklardır. Büyük kafese paranız yoksa hamster\'ı hiç almayın. Campbell için de tek başına yaşayacaksa bu boyutlarda bir kafes yeterli olacaktır, fakat çift yaşayacaksa biraz daha büyük olmalı.</string>
    <string name="txthamster8">Kafes yerine ucuza getirmek için saklama kabı da kullanabilirsiniz. Fakat bu durumda tırmanmaları için uygun düzenekler almanız ya da hazırlamanız gerekecektir.</string>
    <string name="txthamster9">Kafes aksesuarı olarak yuva yerine geçebilecek üç tarafı kapalı herhangi bir şey yeterli olacaktır. İyice temizlenmiş minik bir cam kavanoz bir kaç farklı hamster\'ım tarafından çok sevilmiş, hatta kafesin parçası olarak gelen evlerin yüzüne bile bakmamışlardı. Her kafesin bir diğer olmazsa olmazı suluğudur. Hamster sulukları standart olup dikkat edilmesi gereken şeyler su sızdırıp sızdırmadığı ve bilyesinin çalışıp çalışmadığı. Aldıktan sonra ve her doldurduktan sonra elinizle bilyeyi ittirip su gelip gelmediğini kontrol edin.</string>
    <string name="txthamster10">Son olarak kafesi koyduğunuz yerin hiçbir şekilde cereyanda olmamasına dikkat edin. Hamsterlar uygun yuvaları varsa sıfır dereceye kadar hayatta kalabilirler (yine de çok soğuk yere koymayın), ama cereyana dayanamazlar. Çoğu ani hamster ölümünü buna bağlanıyor. Direkt güneş alan yerlere koymanız da gündüzleri uyumak isteyen hamster\'lara kötü etki yapabilir.</string>
    <string name="txthamster11">Hamster Çarkı</string>
    <string name="txthamster12">Hamster çarkı için ayrı bir bölüm oluşturayım dedim, çünkü seçmesi en zor öğelerden birisi. İlk olarak ne almamanız gerektiğini söyleyeyim: metal barlardan oluşan boşluklu çarklar inanılmaz tehlikelidir. Hamster hızla çevirirken minicik ayakları boşluklardan girebilir ve hayvanlar sakat kalabilir. Forumlarda bu çarklara giyotin adını taktıklarını görmüştüm.</string>
    <string name="txthamster13">alabileceğiniz üç çeşit çark var esasen. birisi kafesin duvarına takılı çark tipi</string>
    <string name="txthamster14">diğeri kendi başına standına duran top şeklindeki çark tipi</string>
    <string name="txthamster15">sonuncusu da uçan daire tipi çark</string>
    <string name="txthamster16">Suriye hamster\'ları biraz ağır oldukları için kafesin kenarına takılan çarklara binince çarkın aksını hafifçe bükebiliyorlar. Bu da çark çevirme randımanını düşürdüğü gibi geceleri dayanılmaz bir ses yaratabilir. Campbell\'lar için uygun ama geceleri hala bir miktar gıcırtıya katlanmak zorundasınız.</string>
    <string name="txthamster17">Top şeklindeki hamster çarkları ergonomik olarak çok iyidir. Hamsterınız burada saatlerce vakit geçirebilir. Kapaklarından birisi açık ya da kapalı olabilir. Bu kapağı kapatarak topu standdan alıp hamsterınızı topun içinde eve salabilirsiniz. Esasen bu aksesuarı başka çarkınız olsa da almanızı öneririm. Özellikle kafes temizlerken çok işe yarar.</string>
    <string name="txthamster18">Uçan daire çarkları görece hamster toplarına göre biraz daha ucuzdur. Tavsiyem bunu campbell hamsterlarınız için alın. Aynı dairede iki hamster rahatça hız yapabiliyor.</string>
    <string name="txthamster19">Yem</string>
    <string name="txthamster20">Hamster karışımları, genelde sizin de erişebileceğiniz şeylerin boyanarak ya da preslenerek satılan halleridir. Açık yemden de uzak durmanızı öneririm. Buna ek olarak tuzsuz ve kavrulmamış her türlü kuruyemiş, badem hariç, verilebilir, hatta verilmelidir. Suriye hamster\'ları kabuklu fındıkları kendileri açabilir. Hıtır hıtır kabuğu oymalarını izlemek de oldukça zevkli. İkiye bölünmüş kabuklu ceviz de suriye hamsterlarının oyarak yiyebilecekleri çok tatlı bir meşgaleye imkan sağlayacaktır. Kenarları temizlenmiş kıkırdaksız tavuk kemikleri de hamster\'ların hoşuna gider. Kemiği sabunla yıkayıp kurutun ki yağı gitsin. Yemekte kullandığımız yağlar hassas hamster mideleri için sıkıntı yaratabilir.</string>
    <string name="txthamster21">Sık sık sebze vermenizi de öneririm. Kendim marul, havuç ve salatalık verdim, brokolinin de verilebileceğini okudum. Domates vermedim, önermem. Vereceğiniz sebzeyi iyice yıkamanız ve bundan sonra da kurumasını beklemeniz gerekir. Asla buzdolabından çıkan bir şeyi hamsterınıza vermeyin, oda sıcaklığına gelmesini bekleyin. Ara ara kuru muz ya da kuru elma verebilirsiniz ama hamsterlar şeker hastasıdır. Nadiren vermenizi öneririm.</string>
    <string name="txthamster22">Bir de arada haşlanmış yumurtanın sarısının minik bir kısmını verebilirsiniz. Az miktarlarda olmak kaydı ile tam buğday ekmeğini de severek yerler. Balık yemi olarak kullanılan kurtçukların da yem olarak verilebildiğini biliyorum, ama bunlara pek gerek yok. Ayrıca sebze, ekmek ya da yumurta veriyorsanız çürüyüp çürümediklerini takip etmeniz gerekecektir.</string>
    <string name="txthamster23">Bakım</string>
    <string name="txthamster24">Hamster evcil hayvanlar arasında en kolay bakılabilecek hayvandır. Günlük yapmanız gereken tek şey hamster\'ın işediği köşeyi bulup temizlemeniz. Suriye hamster\'ları için bu çok kolaydır, çünkü bol miktarda işerler ve orası oldukça kokar. Ayrıca suriye hamster\'ları tuvalet köşelerine çok sadıktır. Campbell\'lar zaman tuvalet köşesi değiştirebilecekleri gibi az miktarda işedikleri için nereye işediklerini kestirmek zordur. Bulamazsanız canınız sağolsun, bir kaç günde bir temizlersiniz. Bu köşeyi temizlerken bölgedeki talaşları alıp nemli bir peçete ile bu kısmı silmeniz gerekiyor. Kolonyalı mendil koku bıraktığı için hamster\'ları hoşuna gitmeyebilir. Bu durumda tuvalet köşelerini değiştirirler.</string>
    <string name="txthamster25">Hamsterların suyunu yosun tutma ihtimaline karşı üç dört günde bir içme suyu ile değiştirin. Yemini de üç dört günde bir kontrol edin. Hamsterların metabolizmaları hızlı olduğu için çok yem tükettiklerini unutmayın.</string>
    <string name="txthamster26">İki haftada bir, ya da ayda bir hamster kafesini temizleyin. Hamster\'ın dışkısı ishal değilse kokmaz, yapışmaz. idrarını da düzenli olarak temizlediniz. Geri kalanı bir aya kadar idare edebilir. Bunu temizlerken hamster\'ın uyuduğu yuvayı kesinlikle temizlemeyin. Orası hamster\'ın mahremidir. Temizlemeniz durumunda kesinlikle yuvasını değiştirecek ve muhtemelen depresyona girecektir. Eğer çürümüş sebze ya da ekmek varsa onları alıp geri kalanını geri koyun. Onun dışında talaşlarını değiştirip sabunlu su ile kafesi yıkayıp durulayabilirsiniz.</string>
    <string name="txthamster27">Hamster kafesini kağıt havlu ruloları ile dekore edebilirsiniz. Bir de bol miktarda peçete vermeyi unutmayın. Peçeteyi özenle parçalayışını izlemek paha biçilemez. Bu parçalarla kerata kendisine yuva yapacaktır.</string>
    <string name="txthamster28">Kesinlikle yapmamanız gereken şey hamster\'ı yıkamaktır. Yazın hava sıcaktı, kirliydi vs gibi hiçbir sebep hamster yıkamanızı açıklamaz. Tekrar söylüyorum, hamster yıkanmaz. Bu kuralın tek alternatifi hamster\'ın üzerine zararı bir şey dökülmesi ve dökülen bölgeyi tüylerini keserek temizleyememeniz durumudur. Yıkarsanız bol miktarda peçete ile kurulayın, sonra da kaloriferin, ya da hava üflemeyen bir ısıtıcının yanına bir çorabın içine koyun. Orada da uzun süre tutmayın, yuvasına salın. Muhtemelen bu süreç boyunca yorulacağı için çorabın içinde hemen uyuyacaktır. Çorabı çok sıcak bir yere de koymayın, çünkü hamster\'lar yüksek sıcaklıktan çabuk etkilenmektedirler. Muhtemelen bu bilgilere ihtiyaç duymayacaksınız.</string>
    <string name="txthamster29">Bazı hamster\'ların tırnakları uzuyor. Eğer biraz dayanıklıysanız tırnaklarını kendiniz kesebilirsiniz. Genelde iki kişilik bir iştir bu. Minicik patiye biraz bastırırsanız aynı kedi patisinde olduğu gibi parmakları ayrılacaktır. Asla dipten kesmeyin, farkında olmadan parmağı götürebilirsiniz. Bazı hamster\'ların tırnakları ise, muhtemelen sürekli eşelendiklerinden pek uzamıyor. Böyle bir hamster\'ınız varsa şanslısınız.</string>
    <string name="txthamster30">Yapılmaması gereken başka bir şeyse soğuk ellerle hamster\'a dokunmak. Düşük sıcaklıklara dayanıklı olmaları sağlam yuva yapabilmelerinden geliyor, yoksa kürkleri o kadar güçlü değil. Ayrıca bağışıklık sistemleri insandan zayıf olduğu için dışarıdan gelince elinizi yıkamadan hayvana dokunmayın.</string>
    <string name="txthamster31">Yazları eviniz çok sıcak oluyorsa buzdolabında soğuttuğunuz, yani dondurmadığınız plastik şişe suyu bir çoraba koyup kafesine koyun. Hayvan bunalmışsa çorabın yanına gidip uzanır. Eğer uzanıyorsa bunu sürekli tekrar edin. Hamster\'lar sıcak çarpmasından rahatça ölebilirler.</string>
    <string name="txthamster32">Campbell besliyorsanız ve iki hayvanınız varsa kavga edip etmediklerine dikkat edin. Kavga etmeleri normaldir ama sürekli kavga ediyorlarsa ayırın. İlk kez kan çıktığında beklemeden ayırın. Kan çıkan kavganın kesinlikle devamı gelecektir.</string>
    <string name="txthamster33">Hamsterlar için en kötü hastalık ishaldir. Kafesi günlük kontrol ediyorsanız dışkı kokusundan ishal hamster\'ı fark edebilirsiniz. Vakit kaybetmeden mutlaka veterinere gidin.</string>
    <string name="txthamster34">Evcilleştirme</string>
    <string name="txthamster35">Hamster\'lar köpek gibi numaraları öğrenemezler. Negatif geri bildirimi anlayamayacakları için eğer ona minicik bir fiske dahi atacak olursanız canı yanacaktır ve sizden korkacaktır. Ne olursa olsun hayvana vurmayın.</string>
    <string name="txthamster36">Hamster sizi sevdiğini iki yolla gösterir, elinizi ısırmayarak ve elinize dışkılamayarak. Hamster\'ın anüsünde diğer sıçan türlerindeki gibi, bölgeyi tutan bir kas olmadığından peristaltik hareketlerle gelen dışkılar aynen çıkar. Bu sebeple strese girdiklerinde artan peristaltik hareketlerden ötürü çok dışkılarlar.</string>
    <string name="txthamster37">Hamster\'ın sizi alışması için en başta hamster\'ınızın neleri sevdiğini öğrenin. Yemliğinde ilk biten yemiş en sevdiğidir. Sonra hamster\'ınızı ondan mahrum bırakın. Sevdiği yemişi kafese elinizle sokun. Bırakın sizin elinizden yesin. Parmaklarınızla tutup vermek yerine avucunuza koyun. Avucunuza çıksın ve orada tıkınsın. Bunu ilk yaparken kokunuzu pek bilmediği için ısırması muhtemeldir. Canınız yanar ve hızlıca çekerseniz hamster\'ı savurabilirsiniz. İlk elinizi yumruk şeklinde sokun ve sizi istediği kadar koklamasına izin verin. Sonra avcunuzu açarsınız.</string>
    <string name="txthamster38">Eve Salmak</string>
    <string name="txthamster39">Hamster\'ınızı topunun içi dışında eve pek salmayın. Olur da kafesinden kaçacak olursa dolap altı gibi üstü kapalı yerlere ve duvar kenarlarına bakın. Hamster\'lar her zaman bıyıklarıyla duvarı hissetmek ister, hatta bir teoriye göre bıyıklarını kullanarak karanlıkta rahatça hareket edebilirler.</string>
    <string name="txthamster40">Kaçar ve hemen bulamazsanız evdeki bütün kapıları kapatın ve her odaya bir parça en sevdiği yemden koyun. Bu sayede hangi odada olduğunu bulabilirsiniz. Başka bir yöntem de küçük bir kovaya, ya da sağlam kalın kartondan bir kutuya, kitaplardan merdiven yapmanız ve kovanın içine ve merdivenin basamaklarına en sevdiği yemden koymanız. Basamakları zevkle tırmanıp kovanın içine atlayacak ve siz gelene kadar oradan çıkamayacaktır. Eğer dişlerini kolaylıkla yanaştırabileceği çıkıntıları yoksa ayakkabı kutusunu bile delmeleri bir iki gün alıyor, o yüzden kalın karton da bu işi görür.</string>
    <string name="txthamster41">Olur da eve bırakacak olursanız ilk bıraktığınızda şaşkınca yavaş hareket edip sonra hızlanmaya başlayacaktır. Sakın gözünüzün önünden ayırmayın. Ayrıca sizin aklınıza dahi gelmeyecek objelere tırmanabileceklerini unutmayın. Masalara ya da perdelere tırmanıp düşebilir ve kendilerine zarar verebilirler.</string>
    <string name="txthamster42">Hamsterlar bir sebepten ötürü kablo kemirmeyi çok seviyor. Özellikle banyoda dikkat edin. Küvetin altına kaçıp jakuzi kablolarını kemirmeleri sonucunda küvetin altına su gittikçe sigortaların atmasına sebep olan bir yaramazımız vardı. Olayı rahmetli öldükten bir sene sonra fark ettik. Kısaca salmayın etrafa.</string>
    <string name="txthamster43">Odaya düzenli saldığım bir hamster\'ım gençken merakla araştırdığı odayı yaşlanınca gezmemeye başlamıştı. Hatta bir keresinde koklayarak kafesini bulup ona girmeye çalıştı. İhtiyar hamster\'larınızı kafesinden daha az alın ve sırf direnmiyor diye elinizde uzun süre tutmayın. Hayvanın rahata ihtiyacı var.</string>
    <string name="txthamster44">Yaşlılık ve Ölüm</string>
    <string name="txthamster45">Evet, en zor kısım. Genelde 24 ay yaşayan hamsterlar iyi bakımla 40–45 aya kadar götürülebilir. Ama onun ölümünü göreceksiniz. Her hamster\'ım öldüğünde üzüldüm, bazıları içinse ağladım ama sizi çok da tanımadığı ve aranızda az paylaşım olduğu için bir kedi köpek kadar üzülmüyorsunuz. En azından bende öyle olmadı.</string>
    <string name="txthamster46">Efsaneye göre petshoplarda satılan suriye hamster\'larının tamamı alman bir bilim adamının halep ve urfa çevresinden topladığı yüz elli vahşi hamster\'dan geliyor. Doğru mu bilmem ama gen havuzu çok dar olduğu için hamster\'ınızın muhtemel ölüm sebebi kanser olacaktır. Küçük yerlerde veterinerler çalışıp çalışmayacaklarını bilmedikleri genelde kedi için geçerli tedaviler için fahiş paralar isterken Ankara İstanbul gibi bir yerdeyseniz üniversite veterinerlik fakülteleri kapsamlı ve ucuz tedavi sağlamaktadırlar. Fakat çok küçük oldukları ve metabolizmaları çok hızlı olduğu için narkozun dozunu ayarlamak çok zordur ve müdahaleler genelde başarılı olmaz. Hatta bana da ameliyat yerine ötanazi önerisi geldi. Urlar iyi niyetli olabildiği için ötanaziyi kabul etmeyin derim. Kendi halinde yaşasın.</string>
    <string name="txthamster47">Yaşından ötürü felç geçiren bir hamster\'ıma da çay kaşığı ile günde iki defa su vererek sekiz ay daha baktım. İştahı yerindeydi maşallah, ayağına götürdüğün sürece her şeyi hapur hupur yiyordu. Kendisini temizleyemediği için az nemli peçetelerle özellikle pipisinin çevresini temizlerdim. Hem yorgun olduğu hem de bana alıştığı için direnmezdi. 42 aylıkken can vermişti.</string>
    <string name="txthamster48">Ötanaziyi sadece iştahı kesilen hamster\'larda uyguladım. Onlarda da önce nutella gibi sağlıklıyken asla vermeyeceğim bir şey verdim. Tadını sevip nutellalı elimi yalayan yaşlı ve iştahsız hamster\'lar genelde toparlanıp tekrar yemeye başlıyorlar. Eğer başlamazlarsa daha fazla acı çekmelerine gerek yok.</string>
    <string name="txthamster49">Kaynak: https://seyler.eksisozluk.com/hamster-beslemek-isteyenler-icin-detayli-bir-tavsiye-listesi</string>
    <string name="txtrabbit1">Evcil Tavşan Bakımı</string>
    <string name="txtrabbit2">Evde Tavşan Bakımı İçin Temel Bilgiler</string>
    <string name="txtrabbit3">Tavşanlar, sevgiye karşılık veren, çok sevimli, popüler evcil hayvanlardır. Ailenin bir parçası olmayı bilirler, ancak hassas hayvanlar olduklarından, küçük çocuklara değil, daha çok gençlere ve yetişkinlere uygun dostlardır. Tavşanlar, doğuştan sosyal, çift yaşamayı seven hayvanlardır. Çeşitli tavşan ırkları olduğu gibi, çok eğlendirici ve arkadaş canlısı melez türleri de vardır. Uzun tüylü tavşanlar, daha hızlı kirlendiklerinden, günlük temizlik gerektirirler.</string>
    <string name="txtrabbit4">Tavşanlar içeride ya da dışarıda yaşayabilirler, ancak onları evde tutmayı tercih edenlerin, güvenliklerini sağlamak için ekstra özen göstermeleri, örneğin açıkta duran bütün elektrik kabloları ortadan kaldırılmalı, zehirli olabilecek ev bitkileri bulundurulmamalıdır. Tavşanların doğal davranışlarını sergileyebilmeleri sağlıkları açısından çok önemlidir. Bu nedenle de, rahatça hoplayıp oynayabilecekleri bir yerde tutulmaları gerekir. On yıldan uzun bir ömürleri olduğundan, tavşanların bakımı için yeterli zaman, para, mekan ve bilgi sahibi olunup olunulmadığı dikkatlice düşünülmelidir.</string>
    <string name="txtrabbit5">Tavşan Alırken</string>
    <string name="txtrabbit6">Tavşan almak için en uygun zaman, yaklaşık altı ila sekiz haftalıkken, sütten kesildikleri zamandır. Bir tavşan asla başka bir hayvanla aynı yere konulmamalıdır. Hayvanlar, “aynı dili konuşmazlar” ve genellikle bir tavşan başka bir hayvanda (örneğin bir hamsterde) ciddi yaralanmalara neden olabilir. Bazı evcil hayvan dükkanları, onları aynı kafeste bulundurabilir. Gene de bu kurala dikkat edilmelidir.</string>
    <string name="txtrabbit7">Bahçe Ve Barınak</string>
    <string name="txtrabbit8">Bahçede tutulan tavşanlar, küçük de olsalar büyük de, minimum kulübe boyutları, 90 santimetre yüksekliğinde, 183 santime 90 santim taban ölçülerinde olmalıdır. Tavşanlar için en iyi yaşama alanı seçeneği de, rahatça koşabilecekleri, çitle çevrili geniş bir toprak alandır. Tavşanlar çok küçük olan, dar alanlarda tutulurlarsa, genellikle kötü huylu hale gelirler. Bunun nedeni, iskelet ağrıları çekmeleridir. Tavşanların bu tür davranış değişikliklerinde, yaşam alanları gözden geçirilmeli ve veteriner tavsiyesi alınmalıdır. Kulübe ve gezinti alanının, doğrudan gelen güneş ışığından, güçlü rüzgarlardan ve yağmurdan korunmuş, gölgeli bir yerde bulunması önemlidir. Bahçe tavşanlarına kış aylarında daha fazla koruma sağlanmalıdır. Ayrıca, yırtıcı kuş, kedi ve köpek saldırılarına karşı da tedbirli olunmalıdır.</string>
    <string name="txtrabbit9">Yatak Tipi</string>
    <string name="txtrabbit10">Tavşanlar için en iyi yatak tipi, temiz, torbalanmış samandır. Tavşan yatakları günlük olarak kontrol edilmeli ve kirli ise atılmalıdır. Sıcak havalarda özel bir dikkat gösterilmelidir. Çünkü sinekler, yumurtalarını bırakabilirler ve çıkan kurtçuklar tavşanların tüylerine ve kulak gibi vücut boşluklarına yerleşebilir. Bu, tavşanlar için potansiyel olarak ölümcül olabilir ve sinek vurgunu olarak bilinir.</string>
    <string name="txtrabbit11">Tuvalet Eğitimi</string>
    <string name="txtrabbit12">Bir tavşanın tuvalet terbiyesi çok kolaydır. Tuvalet olarak hangi köşeyi kullanmayı tercih ettiğini anladıktan sonra, o yere tavşanın rahatça kullanabileceği, gerekli büyüklükte bir atık tepsisi yerleştirmek yeterlidir.</string>
    <string name="txtrabbit13">Sağlıklı Beslenme</string>
    <string name="txtrabbit14">Saman tavşanların diyetinin temelini oluşturur. Bu temele birkaç taze sebze de eklenmesi yararlıdır. Tahıl esaslı diyetlerin (müsli-tipi) şekerinin yüksek ve minerallerinin düşük olduğu unutulmamalı ve bu nedenle tavşanlara verilmemelidir. Tavşanların, saman dışında, severek yiyecekleri en iyi ek besinler havuç, ıspanak, su teresi, brokoli, kereviz, elma ve karahindiba yapraklarıdır. Tavşanlara yeni kesilmiş çimen yedirilmemelidir. Bu ciddi sağlık sorunlarına neden olabilir. İçme suları her zaman temiz olmalı ve her gün değiştirilmelidir.</string>
    <string name="txtrabbit15">Sağlık Kontrolü Ve Aşılar</string>
    <string name="txtrabbit16">Sağlıklı bir tavşan uyanık ve canlıdır. Tavşanın görünüm veya davranışlardaki değişikliklere dikkat edilmelidir. Kötü sağlık belirtileri arasında, kulaklarının içinde pullu lekeler, göz ya da burun akıntısı, şişlikler veya ishal vardır. Tavşanların ön ve arka dişleri, özellikle belirgin bir sebep olmaksızın kilo vermeye başladıklarında düzenli olarak kontrol edilmelidir. Tavşanlarda diş problemleri yaygındır. Tüm tavşanlar, potansiyel olarak ölümcül hastalıklara, miksomatoza ve viral hemorajik hastalığa (VHD) karşı düzenli olarak aşılanmalıdır. Aşılar, evcil hayvanların sağlıklı kalmasının temel koşuludur. Bunun ne sıklıkla yapılması gerektiğine karar verecek olan veterinerlerdir. Tavşanların hastalık ve davranış sorunları riskini azalttığı için kısırlaştırılmaları yararlıdır.</string>
    <string name="txtrabbit17">Parazitler</string>
    <string name="txtrabbit18">Tavşanları etkileyebilecek çeşitli parazitler vardır, fakat en önemlisi, sinir sistemini enfekte eden mikroskobik bir organizma olan E. kunikulidir. Enfeksiyon idrarla yayılmaktadır ve tavşanlar idrarın değdiği besinleri yediklerinde bulaşır. Enfekte olan tavşanların hepsi herhangi bir ciddi belirti göstermeyebilir. Bazılarında göz sorunları oluşur ya da ayakları üzerinde duramaz hale gelirler. Teşhis ancak kan testleri ile konulabilir.</string>
    <string name="txtrabbit19">Yalnızlık</string>
    <string name="txtrabbit20">Vahşi doğada, tavşanlar büyük gruplar halinde yaşarlar. Ve yalnız yaşamaları pek mümkün değildir, açıkçası uzun süre yaşayamazlar. En doğru seçenek, uyumlu bir çift veya birkaç tavşan sahibi olunmasıdır. Aralarında istenmeyen potansiyel kavgaları önlemek için kısırlaştırılmaları düşünülebilir.</string>
    <string name="txtrabbit21">Kaynak: https://www.bilgiustam.com/evde-tavsan-bakimi-icin-temel-bilgiler/</string>
    <string name="aquarium">Akvaryum</string>
    <string name="akvaryum_canlilar">Akvaryum Canlıları</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="shortest_petshop">En Yakın Petshop</string>
    <string name="textview">TextView</string>
    <string name="judol_video">Judol Video</string>
    <string name="tgl">tgl</string>
    <string name="search">Search</string>
    <string name="exit">Exit</string>
    <string name="todo">TODO</string>
</resources>